{"docstore/metadata": {"97ec16c0-f327-42f4-a886-a1250a8995de": {"doc_hash": "a35a3f494d9964b83fc907060a29340a1749d6d9eb52658c77a89fca63b2732f"}, "9143bbef-c3bc-4fb8-a02f-8e0ddd6243e7": {"doc_hash": "bbe1c8584bd6b045d95a7caeaf48dae7761dc600a72dfbd6caee2920d2f38e35"}, "e149bfda-0b36-42f4-93c4-9283d4cfbb8b": {"doc_hash": "ad1729741ceeb7edf07e499f785a7181ad596886748500f41950435d8477a54f"}, "eae54e48-7a12-4681-a9d4-755c0c41090e": {"doc_hash": "f72a46be7b873df3f1a899494a71d8fdcf953f9e5065c527f7ea6c50843de8b4"}, "2bf16f54-f523-4606-98bc-f7dc3761e014": {"doc_hash": "7fff0b577752bb5083a72c675c3a8129c49facade935ec5f6f8db4c53f75bdc0"}, "d2635156-8b9e-4899-aebd-3db7b1209e74": {"doc_hash": "651ff96dfdc6e8a3b22cf06a2611538e72be9f347a3001cefbbaf2a010c1d3f9"}, "f8edae3b-e177-472b-802a-b7f997cf19c4": {"doc_hash": "ec5c713283b7cd83fce3a4a7d1b994083b2580556b30007755b1aa9291c70acd"}, "580edd81-91ee-4533-b4ea-e2556cd2761a": {"doc_hash": "d58e4e6d534545a5ffcf5dde58840f0478dda03e933d660f2682800c977cef0c"}, "513737a8-b550-419f-a728-acc73e9a9b4d": {"doc_hash": "483b14b5adb921d78efeb9aa4c347b869e402617191ce90b6b161a2a0f422831"}, "6053e1d4-f7b1-420b-aa50-ac2321bb7f0c": {"doc_hash": "71843d051fe3ddfae4b9af76f9750e2657a4c695a70f8e8d66d8d144bb202372"}, "20661f71-d63b-4165-8f02-8bb1db667591": {"doc_hash": "ef62122e396c41c19ee6f799a2cdb69384226c54eec0e14761936f3450bb85ce"}, "c061cde4-3337-4ee7-8e3f-8feeacaf75bc": {"doc_hash": "1ca9deb2ec7eb971b3999012c8a5782fc5c293b3c86305f1cb13407741447708"}, "c1e14ce9-cf40-4ac3-82dd-0b46c6e47f27": {"doc_hash": "c5b88e5c3842276393ee2d8fdb5a0888727b86a5961aab889a869960822b1dd6"}, "1dc22bc3-1dfa-48d1-8847-bba5f75d8994": {"doc_hash": "8fea473d5d946cb41d9426f2a6cf7cfdf3573bb0bcba7ddc530980332ce3b23d"}, "88f2af26-4547-4794-b18a-23827f87a19e": {"doc_hash": "6dc9c13f83c6b749cd1e4f351c06e24c4ef4064fc0513f60f5dd3ec6bb0f95a3"}, "7d143c28-80f9-40c4-abba-1f02da0531c8": {"doc_hash": "596b69a33605a04d5bcdadec06732186be558dc71859ca30a427aa7afcaec227"}, "9f79ca37-903e-4907-b20b-5c77e837fe23": {"doc_hash": "9214a6b4c934d4c227105814dd4fd4a8baf823957e5e6ab7d464b6c6e7f5209d"}, "26d5311a-cc64-47ba-a753-ce93f36e7e62": {"doc_hash": "192279c73b2fb832564d072b5dcf766a6b6f7b1e3740c43b3a2765752963b6a4"}, "6b2d4b7c-51b3-4020-8485-daabac8f2058": {"doc_hash": "b0812103a77d53241a58ae562631cd6a81cecabebc7745ed6c409effc172bfec"}, "41e7e3bc-35ee-46a9-9a4a-438b61f7026f": {"doc_hash": "c1d8c871d31158199ac6929caa9a546aa66d831b99f12ea151a668ac3475a8c1"}, "3b11aff0-ecd8-4ebb-9eab-b5f8ab0e08e4": {"doc_hash": "effcdd99a1651e4444f60c5a410564aa4dbbefbbfd4b9851b4c5067400daa40a"}, "55153561-e8da-47b5-b36f-9f130ea7e015": {"doc_hash": "0740e90c3c8be546e0cf77ec15c222e3f22e7afea26364d082af884a1f9920aa"}, "5cc21410-fbdc-4d33-a9c6-a1cda8491484": {"doc_hash": "9ba5972d913387406ede8b289778e924ee00a6424d61faa8fec88e24b02891cd"}, "7ede685c-38ed-45f0-bd73-3681fd34a482": {"doc_hash": "846a7cca046a7aaa44ea3b879b67cbfe0d3942755feff82ea357201e446fcffe"}, "929d1fa0-a45a-4be5-849a-42e662b6c805": {"doc_hash": "9887ebf8e5e1bc53593cc47b7843a72fe5db24fe66753d903ed3ec61de074b87"}, "30d2a987-78bc-4399-a169-9bcdbcf29ce1": {"doc_hash": "128df3e1b4d05d332636ccbb2abe41a1b8531ed3d01752a7e7e758dbecd25c29"}, "ff4b2f06-e75d-49bf-a591-2dbdbecd9d46": {"doc_hash": "c49be629e339d9005b73494d1c1a207a4ac01d7daa9fc0707bf2e3fa66a17597"}, "b1822c3f-4235-4816-b114-7932ffbf48bf": {"doc_hash": "a35a3f494d9964b83fc907060a29340a1749d6d9eb52658c77a89fca63b2732f", "ref_doc_id": "97ec16c0-f327-42f4-a886-a1250a8995de"}, "fade1455-9322-4f8d-bbca-7933a3816a9e": {"doc_hash": "ad1729741ceeb7edf07e499f785a7181ad596886748500f41950435d8477a54f", "ref_doc_id": "e149bfda-0b36-42f4-93c4-9283d4cfbb8b"}, "2744253e-8768-46ee-ae24-86d9ddfc0ebf": {"doc_hash": "734be7b1e4c98a01059ec5154cfcec1425bc30a368872f744bfbaa1fbf92c313", "ref_doc_id": "eae54e48-7a12-4681-a9d4-755c0c41090e"}, "9f14cad4-fe1c-49f4-a286-cb047c7df4bc": {"doc_hash": "1e8beec04a012b7955c7e64318e3cde597f3c08045a3ce64e8ec9ad9343607dc", "ref_doc_id": "eae54e48-7a12-4681-a9d4-755c0c41090e"}, "6e80083e-167c-4866-87eb-c2dbcaab05cf": {"doc_hash": "b62f91540f071843fe80c7cdc40e9ce573f27c46cf1020dda819379e20190ad9", "ref_doc_id": "2bf16f54-f523-4606-98bc-f7dc3761e014"}, "5c19ab3a-f703-44d4-865e-c55802b25eb4": {"doc_hash": "77a0ab06dfc4d23a14d4f92483b3e85bc3543860c49e44cf7eae6c16527e1c2e", "ref_doc_id": "2bf16f54-f523-4606-98bc-f7dc3761e014"}, "13cf95c4-ea42-4690-b674-22b56bb54a7f": {"doc_hash": "27dd11171557c161922ce199b0662b3d4b252076287af455be7abe7028cd0735", "ref_doc_id": "d2635156-8b9e-4899-aebd-3db7b1209e74"}, "d0201557-f993-42eb-a1fd-3ae12676f308": {"doc_hash": "2a40e04f8165a2f37f4bcecd255038925d28948229bbffe07204119ee0b670e2", "ref_doc_id": "d2635156-8b9e-4899-aebd-3db7b1209e74"}, "7142bf64-4af0-43f9-b616-38ffe4d27941": {"doc_hash": "dbceae1a05c85de10b1abba8a8c9870c63d37c44b1915b4d69e5f64490979418", "ref_doc_id": "f8edae3b-e177-472b-802a-b7f997cf19c4"}, "c9d52f36-6019-4c74-80d0-7e15f1748552": {"doc_hash": "8c333745cf2c2d9f0b40aed7b87dc6ffbf3583cca1096cbe7323c922d8022003", "ref_doc_id": "f8edae3b-e177-472b-802a-b7f997cf19c4"}, "d4dccbd0-79ac-4bbc-96e7-c8693204e11b": {"doc_hash": "840840f41ec7d12c7ea338004e5db9d5e527cf1d8c7d826cd44bf5dbf3af9e6e", "ref_doc_id": "580edd81-91ee-4533-b4ea-e2556cd2761a"}, "0165dad4-ab1e-4bb2-a266-6ac50edefdaf": {"doc_hash": "3460dba730a2388dff2b69dc0af901919b332e786283c74858ff3794efa7ad1c", "ref_doc_id": "580edd81-91ee-4533-b4ea-e2556cd2761a"}, "169719e6-c6ed-4f67-9856-f9e19bce6dd0": {"doc_hash": "4b83ef97c71cf9556f917117da328a63865adb6d99250f17264a259e8d097a34", "ref_doc_id": "513737a8-b550-419f-a728-acc73e9a9b4d"}, "7cdbded3-d0ae-4faf-9b5e-b6f102138d32": {"doc_hash": "e6219651b2ff3c539b029a7a1cd467525d4cfd5be71020a1b705e071efd92045", "ref_doc_id": "513737a8-b550-419f-a728-acc73e9a9b4d"}, "f8780e20-5fe4-47ab-99c8-f9708cdcf0c4": {"doc_hash": "71843d051fe3ddfae4b9af76f9750e2657a4c695a70f8e8d66d8d144bb202372", "ref_doc_id": "6053e1d4-f7b1-420b-aa50-ac2321bb7f0c"}, "6f49de79-a18b-4457-a783-5b8bde7d80b8": {"doc_hash": "bc05b1d1da78a6ff5ac0d6764c22c0cdc67524db6e3d58cdbfefb757057be89d", "ref_doc_id": "20661f71-d63b-4165-8f02-8bb1db667591"}, "3a39faf8-00f3-4115-bfd0-b2580a3e91c3": {"doc_hash": "db7c1deef0df009f32155eb60fdff4b3bd719a9898a8b9a2f258e5a9c7b4e8a9", "ref_doc_id": "20661f71-d63b-4165-8f02-8bb1db667591"}, "ac1296e8-801d-4562-84b4-3cabf4e1b6b8": {"doc_hash": "5ff729424f6c11dfc63d992afe4b34562662d653a80e0687c695e1ad1abd6b35", "ref_doc_id": "c061cde4-3337-4ee7-8e3f-8feeacaf75bc"}, "368d2d4d-2eaa-418c-b7ec-740bfa1091a9": {"doc_hash": "74552dd0644e132f2bcedf6aa4a355e0c284099ab5467a198da30bd9cc3a4eb5", "ref_doc_id": "c061cde4-3337-4ee7-8e3f-8feeacaf75bc"}, "ebbfe674-31c1-4567-9179-4c2ab7a51b3c": {"doc_hash": "7c85be3a4de45062b8cc10b7f12e92e4773ba220624126f0ed685fa66de31bbd", "ref_doc_id": "c1e14ce9-cf40-4ac3-82dd-0b46c6e47f27"}, "5660f979-5ed0-4b15-a1f5-40b52bb8a812": {"doc_hash": "79a8afe3c230565efa2966990e45550a27f56fd430143e091d6f97264eec0eca", "ref_doc_id": "c1e14ce9-cf40-4ac3-82dd-0b46c6e47f27"}, "98bea028-6914-42f5-9624-2b49c6b310aa": {"doc_hash": "a1dda83b63a2cfd7cd624b093ddfbd8570dd3224b815c332ad93bd80b3666b30", "ref_doc_id": "1dc22bc3-1dfa-48d1-8847-bba5f75d8994"}, "11b9c1ca-c982-42f2-b9ad-1e8ecac9e820": {"doc_hash": "0864cb97c60951bbc8142ea1f48f11497f5d262aa256e5c78dedb08cb1f3c4a2", "ref_doc_id": "1dc22bc3-1dfa-48d1-8847-bba5f75d8994"}, "790aebad-2a96-4893-805f-13d685530d37": {"doc_hash": "73dede3667de19432dbee1f7435bc98b294fa07dba111d9231a14ff813826fec", "ref_doc_id": "88f2af26-4547-4794-b18a-23827f87a19e"}, "588b4c04-c5a8-490a-b178-1d7ab2af9858": {"doc_hash": "3ae5400d9aa68594f1de5dcf3e0163a7d03f1e1051fd2c3f92ee7785e139dc20", "ref_doc_id": "88f2af26-4547-4794-b18a-23827f87a19e"}, "89f463d9-7708-4dc3-9ff8-b0e877b20071": {"doc_hash": "12675c0f00bbbb520907c2a8a8a81f19db0cbb520b0f90aa8f393dc9b805766f", "ref_doc_id": "7d143c28-80f9-40c4-abba-1f02da0531c8"}, "88f6ce9f-cba0-4a4b-904d-e636a369c8c3": {"doc_hash": "d4d5e2d00787d842f149e02ec9ed9170ba1de0708183acfd83bb7f7a2e1683a7", "ref_doc_id": "7d143c28-80f9-40c4-abba-1f02da0531c8"}, "8ba8c494-68d0-402c-b43f-eb072f41409e": {"doc_hash": "a2e23ce25c3bbd5ea57044a74356058296496ff7f906c8666cfff343a57f4eb1", "ref_doc_id": "9f79ca37-903e-4907-b20b-5c77e837fe23"}, "15490b3e-a32c-4725-935c-66ef32cbb8c9": {"doc_hash": "4a842ef1d3386e3a835de2a4ea9f4473bd4e89105382ee3dc2f553645b0f5698", "ref_doc_id": "9f79ca37-903e-4907-b20b-5c77e837fe23"}, "4b281532-5436-4d2d-b748-d3d0a4847327": {"doc_hash": "80f0d8a50b5d9c1a2634c84acdfdbb9ab17fb22e98e9d7962fd89580dfb0e57d", "ref_doc_id": "26d5311a-cc64-47ba-a753-ce93f36e7e62"}, "56122aa5-858d-46d9-b1be-3a5887144cab": {"doc_hash": "21219d01f2266851a50e2e5419170178c8d6186273364caecf420ce59b492d61", "ref_doc_id": "26d5311a-cc64-47ba-a753-ce93f36e7e62"}, "92c28fac-c5e3-48ec-8315-c215429d708a": {"doc_hash": "58c1fcd4b181032626eaaf5f792a9882bf5324aa6bbda551ec4f2855869aa5be", "ref_doc_id": "6b2d4b7c-51b3-4020-8485-daabac8f2058"}, "7295de6c-f801-4e51-9e48-e2dcf1947418": {"doc_hash": "8771a8a6f90ef5f1fc327df6fd9965f706e1a99cd1179ce01010a0bbd8aa0f68", "ref_doc_id": "6b2d4b7c-51b3-4020-8485-daabac8f2058"}, "cbd5decb-2518-4a17-a935-ddc7cfc099b1": {"doc_hash": "9883087a130f547a2998499ac3e4e2c56f7e302021b1f2e560b77c3313c893ae", "ref_doc_id": "41e7e3bc-35ee-46a9-9a4a-438b61f7026f"}, "78eb966f-8e3c-42c9-b4ac-b78ee030d306": {"doc_hash": "cc1e7ee3d231bad079c19d12428af628d84605a10865b654ab84658d4d7bca23", "ref_doc_id": "41e7e3bc-35ee-46a9-9a4a-438b61f7026f"}, "810d8095-a32d-42c2-968f-1c486b332c4b": {"doc_hash": "756690a2403798950b7d4e075ebb5a98f82ae1142543c83fba4c6c159fb08d40", "ref_doc_id": "3b11aff0-ecd8-4ebb-9eab-b5f8ab0e08e4"}, "75e14ad9-08d0-46f5-861a-25f0e6d15997": {"doc_hash": "4bd9fdb122e5144e225daed208a219a5b32ec7139546e79f73b915d2bb5d36f4", "ref_doc_id": "3b11aff0-ecd8-4ebb-9eab-b5f8ab0e08e4"}, "47291bc9-e590-49a5-9406-82202ca7c5c1": {"doc_hash": "c6d1c89adc42e3bcdb3935a7c8f1316627dd08bd790bfde064eb23f18aed2e59", "ref_doc_id": "55153561-e8da-47b5-b36f-9f130ea7e015"}, "de095bb1-3583-4a3a-bf97-73f9d7cd6192": {"doc_hash": "d1d4c4590760bd6b2c410b2b6a074c1fbd5ed89291f0e3aa23194f4bc6aedb04", "ref_doc_id": "55153561-e8da-47b5-b36f-9f130ea7e015"}, "f961ca38-2e0a-4c53-a569-c1c3489a6086": {"doc_hash": "6613cb9b2dbd7a59fa1f406983df2f6da2dd8f8987095ca3cbbd7aa3a4ff6adc", "ref_doc_id": "5cc21410-fbdc-4d33-a9c6-a1cda8491484"}, "11bf2033-39b4-4337-ab6f-c2bd9cb1195b": {"doc_hash": "4916f02660543c18b04e6855439cc375752f7da942aed67a5c2424c4f0d98573", "ref_doc_id": "5cc21410-fbdc-4d33-a9c6-a1cda8491484"}, "915f5b80-d73f-46d7-92c0-ff054765a48a": {"doc_hash": "0a2ba00877c1402cb980ef5da83e66a66d09c9ed2f6171828a36acd5e6f5e65b", "ref_doc_id": "7ede685c-38ed-45f0-bd73-3681fd34a482"}, "6e99fb48-173b-4675-a1a4-24125ec9eafc": {"doc_hash": "fa4a7a370b56153524b70cf53cc9497179a3a37257572401a605cdeed154d7a9", "ref_doc_id": "7ede685c-38ed-45f0-bd73-3681fd34a482"}, "a75b0a45-c8f7-42c0-b8d8-6cd07ce5512b": {"doc_hash": "92f9c81fa5ec2a45e43a639c87e5ef3f472042a2c45f8a2960cbc5fa1d7bc3e0", "ref_doc_id": "929d1fa0-a45a-4be5-849a-42e662b6c805"}, "0c96d40f-5fcd-4dcf-902d-c9e31fbda1af": {"doc_hash": "885c88f8c6c22b5645c996f6c8e85c16e3e44ddb830aea9d4e582d55be292ef6", "ref_doc_id": "929d1fa0-a45a-4be5-849a-42e662b6c805"}, "5f251e9e-14aa-40a1-9e0b-80182c28b047": {"doc_hash": "cdb4b19a553bdb28eb47f2d2f325fdfb67c6dd851f4b1434ca2b7a4fbe9c3568", "ref_doc_id": "30d2a987-78bc-4399-a169-9bcdbcf29ce1"}, "9c13dd15-9d45-4eb8-85aa-2cd7d7efa6e3": {"doc_hash": "6699530fc3b569a711767346eac5c36eef329c378388fa2071c7582add0d3994", "ref_doc_id": "30d2a987-78bc-4399-a169-9bcdbcf29ce1"}, "be7bbde9-e490-4c2c-94e6-d044473041d7": {"doc_hash": "c49be629e339d9005b73494d1c1a207a4ac01d7daa9fc0707bf2e3fa66a17597", "ref_doc_id": "ff4b2f06-e75d-49bf-a591-2dbdbecd9d46"}}, "docstore/data": {"b1822c3f-4235-4816-b114-7932ffbf48bf": {"__data__": {"id_": "b1822c3f-4235-4816-b114-7932ffbf48bf", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "97ec16c0-f327-42f4-a886-a1250a8995de", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "a35a3f494d9964b83fc907060a29340a1749d6d9eb52658c77a89fca63b2732f"}}, "hash": "a35a3f494d9964b83fc907060a29340a1749d6d9eb52658c77a89fca63b2732f", "text": "DEUXI\u00c8ME SECTION\nAFFAIRE AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE\n(Requ\u00eate no 59564/16)\nARR\u00caT\nArt 3 (proc\u00e9dural) \u2022 Manquement des autorit\u00e9s nationales \u00e0 leur obligation de \nmener une enqu\u00eate ad\u00e9quate et effective sur les all\u00e9gations du requ\u00e9rant \nd\u2019avoir \u00e9t\u00e9 victime de mauvais traitements pendant sa garde \u00e0 vue\nSTRASBOURG\n17 octobre 2023\nCet arr\u00eat deviendra d\u00e9finitif dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l\u2019article 44 \u00a7 2 de la \nConvention. Il peut subir des retouches de forme.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 453, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "fade1455-9322-4f8d-bbca-7933a3816a9e": {"__data__": {"id_": "fade1455-9322-4f8d-bbca-7933a3816a9e", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "e149bfda-0b36-42f4-93c4-9283d4cfbb8b", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "ad1729741ceeb7edf07e499f785a7181ad596886748500f41950435d8477a54f"}}, "hash": "ad1729741ceeb7edf07e499f785a7181ad596886748500f41950435d8477a54f", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n1En l\u2019affaire Avc\u0131o\u011flu c. T\u00fcrkiye,\nLa Cour europ\u00e9enne des droits de l\u2019homme (deuxi\u00e8me section), si\u00e9geant \nen une chambre compos\u00e9e de :\nArnfinn B\u00e5rdsen, pr\u00e9sident,\nJovan Ilievski,\nPauliine Koskelo,\nSaadet Y\u00fcksel,\nLorraine Schembri Orland,\nFr\u00e9d\u00e9ric Krenc,\nDavor Deren\u010dinovi\u0107, juges,\net de Hasan Bak\u0131rc\u0131, greffier de section,\nVu la requ\u00eate (no 59564/16) dirig\u00e9e contre la R\u00e9publique de T\u00fcrkiye et \ndont un ressortissant de cet \u00c9tat, M. Mustafa Avc\u0131o\u011flu (\u00ab le requ\u00e9rant \u00bb), a \nsaisi la Cour en vertu de l\u2019article 34 de la Convention de sauvegarde des droits \nde l\u2019homme et des libert\u00e9s fondamentales (\u00ab la Convention \u00bb) le \n27 septembre 2016,\nVu la d\u00e9cision de porter \u00e0 la connaissance du gouvernement turc (\u00ab le \nGouvernement \u00bb) le grief fond\u00e9 sur la qualit\u00e9 de victime du requ\u00e9rant, au sens \nde l\u2019article 34 de la Convention, ainsi que le grief tir\u00e9 de l\u2019insuffisance \nall\u00e9gu\u00e9e de l\u2019enqu\u00eate men\u00e9e par les autorit\u00e9s internes relativement aux \nmauvais traitements qu\u2019il dit avoir subis pendant sa garde \u00e0 vue les 30 et \n31 mai 2003 dans les locaux de la gendarmerie de Yayladere, au sens de \nl\u2019article 3 de la Convention,\nVu la d\u00e9cision de d\u00e9clarer irrecevable pour non-\u00e9puisement des voies de \nrecours internes le grief du requ\u00e9rant selon lequel le procureur de la \nR\u00e9publique n\u2019avait pas ouvert d\u2019enqu\u00eate, \u00e0 la suite de la d\u00e9cision rendue le \n31 mars 2016 par la Cour constitutionnelle,\nVu les observations des parties,\nApr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 en chambre du conseil le 26 septembre 2023,\nRend l\u2019arr\u00eat que voici, adopt\u00e9 \u00e0 cette date :\nINTRODUCTION\n1.  La requ\u00eate concerne des all\u00e9gations selon lesquelles l\u2019enqu\u00eate men\u00e9e \nen l\u2019esp\u00e8ce par les autorit\u00e9s internes comp\u00e9tentes au sujet des all\u00e9gations de \nmauvais traitements \u2013 subis par le requ\u00e9rant pendant sa garde \u00e0 vue les 30 et \n31 mai 2003 dans les locaux de la gendarmerie de Yayladere \u2013 n\u2019a pas \nsatisfait aux exigences de l\u2019article 3 de la Convention.\nEN FAIT\n2.  Le requ\u00e9rant est n\u00e9 en 1972 et r\u00e9side \u00e0 Londres. Il a \u00e9t\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9 par \nMe C. Esdaile.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2032, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "2744253e-8768-46ee-ae24-86d9ddfc0ebf": {"__data__": {"id_": "2744253e-8768-46ee-ae24-86d9ddfc0ebf", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "eae54e48-7a12-4681-a9d4-755c0c41090e", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "f72a46be7b873df3f1a899494a71d8fdcf953f9e5065c527f7ea6c50843de8b4"}, "3": {"node_id": "9f14cad4-fe1c-49f4-a286-cb047c7df4bc", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "1e8beec04a012b7955c7e64318e3cde597f3c08045a3ce64e8ec9ad9343607dc"}}, "hash": "734be7b1e4c98a01059ec5154cfcec1425bc30a368872f744bfbaa1fbf92c313", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n23.  Le Gouvernement a \u00e9t\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9 par son agent, M. Hac\u0131 Ali A\u00e7\u0131kg\u00fcl, \nchef du service des droits de l\u2019homme du minist\u00e8re de la Justice.\nI. ARRESTATION DU REQU\u00c9RANT\n4.  Le 30 mai 2003, soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019aide et d\u2019appartenance \u00e0 une organisation \nterroriste arm\u00e9e, le requ\u00e9rant fut plac\u00e9 en garde \u00e0 vue.\n5.  Le 31 mai 2003, il fut plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire.\n6.  \u00c0 une date non pr\u00e9cis\u00e9e, le procureur de la R\u00e9publique de Yayladere \nouvrit devant la cour de s\u00fbret\u00e9 de l\u2019\u00c9tat de Diyarbak\u0131r, sur le fondement de \nl\u2019article 169 de l\u2019ancien code p\u00e9nal, une action p\u00e9nale contre le requ\u00e9rant \npour aide et appartenance \u00e0 une organisation terroriste ill\u00e9gale.\n7.  Le 22 juillet 2003, la cour de s\u00fbret\u00e9 de l\u2019\u00c9tat de Diyarbak\u0131r ordonna la \nlib\u00e9ration du requ\u00e9rant.\n8.  Le 30 septembre 2003, la cour de s\u00fbret\u00e9 de l\u2019\u00c9tat de Diyarbak\u0131r acquitta \nle requ\u00e9rant des chefs d\u2019accusation qui pesaient sur lui. Elle constata que les \nmembres de l\u2019organisation terroriste du PKK s\u2019\u00e9taient empar\u00e9s de vivres au \ndomicile du requ\u00e9rant en mena\u00e7ant celui-ci avec une arme et que l\u2019int\u00e9ress\u00e9 \navait port\u00e9 l\u2019\u00e9v\u00e9nement \u00e0 la connaissance des forces de l\u2019ordre. Elle en \nconclut que le requ\u00e9rant n\u2019avait pas aid\u00e9 l\u2019organisation terroriste de son plein \ngr\u00e9 et qu\u2019il n\u2019y avait aucun \u00e9l\u00e9ment de preuve confirmant qu\u2019il e\u00fbt aid\u00e9 \nl\u2019organisation en question.\n9.  Il ressort des d\u00e9clarations du requ\u00e9rant que celui-ci obtint l\u2019asile au \nRoyaume-Uni le 10 f\u00e9vrier 2004, puis la citoyennet\u00e9 britannique le 10 mars \n2004.\nII. PLAINTE DU REQU\u00c9RANT POUR MAUVAIS TRAITEMENTS\n10.  Le 9 mars 2012, le requ\u00e9rant d\u00e9posa une plainte p\u00e9nale contre Ad.At., \nC.O. et A.A., gendarmes \u00e0 la date des faits, pour des actes de torture qu\u2019il \nall\u00e9guait avoir subis pendant sa garde \u00e0 vue les 30 et 31 mai 2003 \u00e0 Yayladere. \nIl soutint qu\u2019il aurait \u00e9t\u00e9 menac\u00e9 de mort avec une arme. Il aurait \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 \nviolemment. Il aurait subi la falaka (coups assen\u00e9s sur la plante des pieds) et \nre\u00e7u des chocs \u00e9lectriques.\n11.  Il ressort des observations des parties et de l\u2019\u00e9tablissement des faits \npar la Cour constitutionnelle que le requ\u00e9rant ne fut pas examin\u00e9 par un \nm\u00e9decin lors de son placement et \u00e0 la fin de sa garde \u00e0 vue.\n12.  Le 11 janvier 2013, le procureur de la R\u00e9publique de Karako\u00e7an rendit \nune d\u00e9cision de non-lieu \u00e0 poursuivre. Dans les attendus de la d\u00e9cision, le \nprocureur indiqua que :\n\u2013 C. O. avait d\u00e9clar\u00e9 lors de son audition du 18 juillet 2012 que les \nall\u00e9gations du requ\u00e9rant \u00e9taient irr\u00e9alistes et affirm\u00e9 qu\u2019il ne", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2511, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "9f14cad4-fe1c-49f4-a286-cb047c7df4bc": {"__data__": {"id_": "9f14cad4-fe1c-49f4-a286-cb047c7df4bc", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "eae54e48-7a12-4681-a9d4-755c0c41090e", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "f72a46be7b873df3f1a899494a71d8fdcf953f9e5065c527f7ea6c50843de8b4"}, "2": {"node_id": "2744253e-8768-46ee-ae24-86d9ddfc0ebf", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "734be7b1e4c98a01059ec5154cfcec1425bc30a368872f744bfbaa1fbf92c313"}}, "hash": "1e8beec04a012b7955c7e64318e3cde597f3c08045a3ce64e8ec9ad9343607dc", "text": "du requ\u00e9rant \u00e9taient irr\u00e9alistes et affirm\u00e9 qu\u2019il ne lui avait pas \ninflig\u00e9 de mauvais traitements,", "start_char_idx": 2459, "end_char_idx": 2558, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "6e80083e-167c-4866-87eb-c2dbcaab05cf": {"__data__": {"id_": "6e80083e-167c-4866-87eb-c2dbcaab05cf", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "2bf16f54-f523-4606-98bc-f7dc3761e014", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "7fff0b577752bb5083a72c675c3a8129c49facade935ec5f6f8db4c53f75bdc0"}, "3": {"node_id": "5c19ab3a-f703-44d4-865e-c55802b25eb4", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "77a0ab06dfc4d23a14d4f92483b3e85bc3543860c49e44cf7eae6c16527e1c2e"}}, "hash": "b62f91540f071843fe80c7cdc40e9ce573f27c46cf1020dda819379e20190ad9", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n3\u2013 A.A. avait contest\u00e9 lors de son audition du 27 juillet 2012 les all\u00e9gations \nde torture formul\u00e9es par le requ\u00e9rant,\n\u2013 M.S., qui habitait le m\u00eame village que le requ\u00e9rant et avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \navec celui-ci, n\u2019avait pas fait lors de son audition du 4 d\u00e9cembre 2012 de \nd\u00e9clarations aptes \u00e0 confirmer les all\u00e9gations de l\u2019int\u00e9ress\u00e9.\n13.  Le procureur de la R\u00e9publique conclut qu\u2019il n\u2019y avait aucun \u00e9l\u00e9ment \nde preuve, en dehors des all\u00e9gations et des d\u00e9clarations abstraites du \nrequ\u00e9rant, pouvant conduire \u00e0 intenter une action p\u00e9nale contre les pr\u00e9tendus \nauteurs des faits all\u00e9gu\u00e9s.\n14.  Le 11 juin 2013, la cour d\u2019assises de Malatya confirma le non-lieu.\nIII. RECOURS INDIVIDUEL DEVANT LA COUR \nCONSTITUTIONNELLE\n15.  Le 28 ao\u00fbt 2013, le requ\u00e9rant d\u00e9posa un recours individuel devant la \nCour constitutionnelle (\u00ab CC \u00bb). Il soutenait qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 victime d\u2019actes de \ntorture psychologique et physique lors de sa garde \u00e0 vue et r\u00e9clamait \n150 000 livres turques (TRL), l\u2019\u00e9quivalent d\u2019environ 56 594 euros (EUR), \npour dommage moral.\n16.  Une formation de cinq juges de la CC examina le recours individuel \ndu requ\u00e9rant et rendit sa d\u00e9cision le 31 mars 2016. La CC \u00e9tablit les faits \ncomme suit.\n17.  Il ressort ainsi de ladite d\u00e9cision que le requ\u00e9rant, apr\u00e8s sa lib\u00e9ration, \nse rendit d\u2019abord \u00e0 Istanbul, puis au Royaume-Uni o\u00f9 il obtint, le 10 f\u00e9vrier \n2004, le statut de r\u00e9fugi\u00e9. Six ans plus tard, le 9 f\u00e9vrier 2010, il fut examin\u00e9 \npar la Fondation m\u00e9dicale pour les soins aux victimes de torture (\u00ab Medical \nFoundation for the care of victims of torture \u00bb, \u00ab MFVT \u00bb). Le rapport \nm\u00e9dical, \u00e9tabli \u00e0 cette occasion, constatait chez le requ\u00e9rant le glissement \nd\u2019un disque intervert\u00e9bral lombaire ainsi qu\u2019environ sept plaies situ\u00e9es \u00e0 \nl\u2019avant des deux jambes et compatibles avec un traumatisme irr\u00e9gulier \nr\u00e9sultant de coups donn\u00e9s au moyen d\u2019un objet contondant. Le rapport \nm\u00e9dical notait des douleurs et une sensibilit\u00e9 au niveau des tissus mous des \ndeux talons. Tous ces constats \u00e9taient consid\u00e9r\u00e9s comme coh\u00e9rents avec des \nactes de torture tels que rapport\u00e9s par le requ\u00e9rant. Quant \u00e0 l\u2019\u00e9tat \npsychologique de celui-ci, le rapport m\u00e9dical faisait \u00e9tat d\u2019un trouble de stress \npost-traumatique et d\u2019une d\u00e9r\u00e9gulation \u00e9motionnelle.\n18.  Toujours d\u2019apr\u00e8s la d\u00e9cision de la CC, le requ\u00e9rant d\u00e9posa le 9 mars \n2012 devant le procureur de la R\u00e9publique de Bing\u00f6l, par l\u2019interm\u00e9diaire de \nson avocate, une plainte dirig\u00e9e contre les fonctionnaires de gendarmerie \nsuivants : C.O., qui avait sign\u00e9 la d\u00e9position qu\u2019avait faite le", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2565, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "5c19ab3a-f703-44d4-865e-c55802b25eb4": {"__data__": {"id_": "5c19ab3a-f703-44d4-865e-c55802b25eb4", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "2bf16f54-f523-4606-98bc-f7dc3761e014", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "7fff0b577752bb5083a72c675c3a8129c49facade935ec5f6f8db4c53f75bdc0"}, "2": {"node_id": "6e80083e-167c-4866-87eb-c2dbcaab05cf", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "b62f91540f071843fe80c7cdc40e9ce573f27c46cf1020dda819379e20190ad9"}}, "hash": "77a0ab06dfc4d23a14d4f92483b3e85bc3543860c49e44cf7eae6c16527e1c2e", "text": "qui avait sign\u00e9 la d\u00e9position qu\u2019avait faite le requ\u00e9rant \npendant la garde \u00e0 vue ; Ad.At., le responsable des locaux dans lesquels \ns\u2019\u00e9tait d\u00e9roul\u00e9e sa garde \u00e0 vue ; les fonctionnaires qui avaient sign\u00e9 le proc\u00e8s-\nverbal de son arrestation ; les membres de la gendarmerie et du JITEM \n(\u00ab Jandarma \u0130stihbarat Ter\u00f6rle M\u00fccadele \u00bb \u2013 Service des renseignements et ", "start_char_idx": 2518, "end_char_idx": 2878, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "13cf95c4-ea42-4690-b674-22b56bb54a7f": {"__data__": {"id_": "13cf95c4-ea42-4690-b674-22b56bb54a7f", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "d2635156-8b9e-4899-aebd-3db7b1209e74", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "651ff96dfdc6e8a3b22cf06a2611538e72be9f347a3001cefbbaf2a010c1d3f9"}, "3": {"node_id": "d0201557-f993-42eb-a1fd-3ae12676f308", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "2a40e04f8165a2f37f4bcecd255038925d28948229bbffe07204119ee0b670e2"}}, "hash": "27dd11171557c161922ce199b0662b3d4b252076287af455be7abe7028cd0735", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n4de la lutte antiterroriste de la gendarmerie) en fonction \u00e0 la date des faits et \npr\u00e9sents sur les lieux des \u00e9v\u00e9nements ; enfin un autre fonctionnaire dont il \ndonna alors le signalement.\n19.  Le requ\u00e9rant expliquait dans sa plainte \u2013 telle que l\u2019\u00e9voque la CC dans \nla d\u00e9cision susmentionn\u00e9e \u2013 que de 2000 \u00e0 2003 il \u00e9tait conducteur de \nminibus et habitait le village de Zeynelli (Bing\u00f6l). D\u2019apr\u00e8s lui, les militaires \nmenaient alors r\u00e9guli\u00e8rement des op\u00e9rations dans ce village. Il d\u00e9clarait \nnotamment que le 28 mai 2003 vers 16 heures, alors qu\u2019il \u00e9tait assis devant \nla porte de sa maison, une quarantaine de v\u00e9hicules de la gendarmerie avaient \nencercl\u00e9 le village. Se seraient approch\u00e9s de lui trois fonctionnaires en \nuniforme dont il d\u00e9clarait qu\u2019il connaissait l\u2019un personnellement (il se serait \nagi du commandant N.) et les deux autres de vue, et deux fonctionnaires en \ncivil inconnus de lui et qui \u00e9taient selon lui des agents du JITEM. L\u2019un d\u2019eux \nl\u2019aurait frapp\u00e9 violemment au niveau des vert\u00e8bres lombaires avec le dessous \nde sa botte. Il serait tomb\u00e9 \u00e0 terre, en proie \u00e0 une douleur aigu\u00eb. On l\u2019aurait \nalors fait monter dans un v\u00e9hicule ; il aurait ainsi \u00e9t\u00e9 conduit avec M.S., un \nautre habitant du village, \u00e0 la gendarmerie de Yayladere, o\u00f9 on l\u2019aurait plac\u00e9 \ndans une cellule apr\u00e8s l\u2019avoir menac\u00e9 de mort avec une arme. Il aurait \u00e9t\u00e9 \ninterrog\u00e9 par cinq fonctionnaires, dont deux en civil ; il aurait \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 \nviolemment et aurait subi la falaka et re\u00e7u des chocs \u00e9lectriques. Enfin, il \naurait sign\u00e9 une d\u00e9position pr\u00e9r\u00e9dig\u00e9e de douze pages. Le requ\u00e9rant ajoutait \nqu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 entendu par le procureur de la R\u00e9publique puis par le juge ayant \nordonn\u00e9 son placement en d\u00e9tention. Il d\u00e9clarait que les fonctionnaires \nauxquels il reprochait des actes de torture \u00e9tant alors pr\u00e9sents, il n\u2019avait pu \nexpliquer au procureur ni au juge qu\u2019il avait subi des s\u00e9vices de leur fait. Il \nn\u2019avait pu non plus en informer ses avocats \u00e0 la suite de son transfert \u00e0 la \nmaison d\u2019arr\u00eat de Bing\u00f6l. Les gardiens de la maison d\u2019arr\u00eat \u00e9tant selon ses \ndires pr\u00e9sents dans la pi\u00e8ce o\u00f9 il s\u2019\u00e9tait entretenu avec lesdits avocats. Il \nindiquait qu\u2019apr\u00e8s sa lib\u00e9ration il s\u2019\u00e9tait rendu au Royaume-Uni o\u00f9 il avait \nsollicit\u00e9 l\u2019asile. Toujours selon les dires du requ\u00e9rant, dans le cadre de cette \ndemande, l\u2019organisation juridique Redress l\u2019avait fait examiner par la MFVT. \nIl expliquait que la peur l\u2019avait emp\u00each\u00e9 de se rendre en T\u00fcrkiye jusqu\u2019en \n2011. \u00c0 cette date il y \u00e9tait retourn\u00e9 sur les conseils de Redress, apr\u00e8s", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2557, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "d0201557-f993-42eb-a1fd-3ae12676f308": {"__data__": {"id_": "d0201557-f993-42eb-a1fd-3ae12676f308", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "d2635156-8b9e-4899-aebd-3db7b1209e74", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "651ff96dfdc6e8a3b22cf06a2611538e72be9f347a3001cefbbaf2a010c1d3f9"}, "2": {"node_id": "13cf95c4-ea42-4690-b674-22b56bb54a7f", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "27dd11171557c161922ce199b0662b3d4b252076287af455be7abe7028cd0735"}}, "hash": "2a40e04f8165a2f37f4bcecd255038925d28948229bbffe07204119ee0b670e2", "text": "il y \u00e9tait retourn\u00e9 sur les conseils de Redress, apr\u00e8s avoir \ncommenc\u00e9 un traitement m\u00e9dical \u00e0 la MFVT. Il demandait enfin que les \nresponsables des actes de torture qu\u2019il all\u00e9guait avoir subis fussent identifi\u00e9s \net punis.\n20.  D\u2019apr\u00e8s la d\u00e9cision de la CC, le 21 mars 2013, le procureur de la \nR\u00e9publique de Bing\u00f6l se d\u00e9clara incomp\u00e9tent ratione loci au profit de son \nhomologue de Karako\u00e7an.\n21.  Le m\u00eame document fait appara\u00eetre que sur demande du procureur de \nla R\u00e9publique de Karako\u00e7an, les adresses de C.O. et d\u2019A.A. (mais non celle \nd\u2019Ad.At.) furent d\u00e9termin\u00e9es et que ces deux fonctionnaires furent entendues.\n22.  En ce qui concerne A.A., il ressort de la d\u00e9cision de la CC, qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 \nentendu le 27 juillet 2012 sur commission rogatoire par le procureur de la ", "start_char_idx": 2503, "end_char_idx": 3277, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "7142bf64-4af0-43f9-b616-38ffe4d27941": {"__data__": {"id_": "7142bf64-4af0-43f9-b616-38ffe4d27941", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "f8edae3b-e177-472b-802a-b7f997cf19c4", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "ec5c713283b7cd83fce3a4a7d1b994083b2580556b30007755b1aa9291c70acd"}, "3": {"node_id": "c9d52f36-6019-4c74-80d0-7e15f1748552", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "8c333745cf2c2d9f0b40aed7b87dc6ffbf3583cca1096cbe7323c922d8022003"}}, "hash": "dbceae1a05c85de10b1abba8a8c9870c63d37c44b1915b4d69e5f64490979418", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n5R\u00e9publique de Hopa. Dans sa d\u00e9position, il d\u00e9clara qu\u2019en 2003 il avait, \u00e0 la \nsuite d\u2019une d\u00e9nonciation \u00e9manant d\u2019un membre de l\u2019organisation terroriste \npr\u00e9c\u00e9demment interpell\u00e9, arr\u00eat\u00e9 des habitants du village avant de les conduire \n\u00e0 la gendarmerie aux fins d\u2019une audition. Il ne savait pas si le requ\u00e9rant se \ntrouvait parmi les personnes plac\u00e9es en garde \u00e0 vue. Il affirmait que ces \npersonnes n\u2019avaient pas subi de mauvais traitements.\n23.  Quant \u00e0 C.O., il fut \u2013 toujours d\u2019apr\u00e8s la d\u00e9cision de la CC \u2013 entendu \nle 18 juillet 2012 sur commission rogatoire par le procureur de la R\u00e9publique \nde Kartal (Istanbul). Dans sa d\u00e9position, il d\u00e9clara qu\u2019\u00e0 la date des faits \nlitigieux le requ\u00e9rant exer\u00e7ait le m\u00e9tier de conducteur de minibus. Il avait \u00e9t\u00e9 \narr\u00eat\u00e9 au motif qu\u2019on le soup\u00e7onnait de fournir des provisions alimentaires \u00e0 \nl\u2019organisation terroriste susmentionn\u00e9e. C.O. aurait ajout\u00e9 que le requ\u00e9rant \nn\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 tortur\u00e9 et n\u2019avait pas subi de mauvais traitements.\n24.  Le m\u00eame document indique qu\u2019\u00e0 une date non pr\u00e9cis\u00e9e, M.S. fut \n\u00e9galement entendu sur commission rogatoire par la direction de la s\u00fbret\u00e9 \nd\u2019\u00dcmraniye (Istanbul). Il d\u00e9clara que de 2000 \u00e0 2003, le requ\u00e9rant et lui-\nm\u00eame habitaient le village susmentionn\u00e9. Les gendarmes se rendaient de \ntemps en temps au village pour leur demander de l\u2019aide et des informations \nau sujet de l\u2019organisation terroriste susmentionn\u00e9e. Sur d\u00e9nonciation, le \nrequ\u00e9rant, lui-m\u00eame et d\u2019autres habitants du village avaient \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en \ngarde \u00e0 vue par les gendarmes. Ils avaient fait une d\u00e9position. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \nentendus par le procureur de la R\u00e9publique et par le juge, ils avaient \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s \nen d\u00e9tention \u00e0 la maison d\u2019arr\u00eat. M.S. \u2013 un habitant du m\u00eame village que le \nrequ\u00e9rant \u2013 d\u00e9clara qu\u2019il n\u2019avait pas subi de mauvais traitements ni \u00e9t\u00e9 \ntortur\u00e9. Il ne savait rien au sujet des all\u00e9gations du requ\u00e9rant.\n25.  Il ressort par ailleurs de l\u2019\u00e9tablissement des faits par la CC que sur \ndemande du procureur de la R\u00e9publique de Karako\u00e7an, le commandement de \nla gendarmerie de Yayladere indiqua qu\u2019il n\u2019y avait pas de registre des gardes \n\u00e0 vue pour la p\u00e9riode du 28 mai au 1er juin 2003.\n26.  Il ressort toujours de l\u2019\u00e9tablissement des faits par la CC que le \n11 janvier 2013, le procureur de la R\u00e9publique de Karako\u00e7an rendit une \nd\u00e9cision de non-lieu \u00e0 poursuivre. Il motiva en faisant valoir que C.O. et A.A. \navaient contest\u00e9 les all\u00e9gations du requ\u00e9rant et que M.S. n\u2019avait pas fait de \nd\u00e9clarations aptes \u00e0 confirmer lesdites all\u00e9gations. Il conclut que l\u2019enqu\u00eate", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2565, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "c9d52f36-6019-4c74-80d0-7e15f1748552": {"__data__": {"id_": "c9d52f36-6019-4c74-80d0-7e15f1748552", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "f8edae3b-e177-472b-802a-b7f997cf19c4", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "ec5c713283b7cd83fce3a4a7d1b994083b2580556b30007755b1aa9291c70acd"}, "2": {"node_id": "7142bf64-4af0-43f9-b616-38ffe4d27941", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "dbceae1a05c85de10b1abba8a8c9870c63d37c44b1915b4d69e5f64490979418"}}, "hash": "8c333745cf2c2d9f0b40aed7b87dc6ffbf3583cca1096cbe7323c922d8022003", "text": "lesdites all\u00e9gations. Il conclut que l\u2019enqu\u00eate \nn\u2019a fourni aucun \u00e9l\u00e9ment de preuve apte \u00e0 confirmer les all\u00e9gations du \nrequ\u00e9rant ; celles-ci demeuraient abstraites et ne justifiaient pas qu\u2019on \nentam\u00e2t une action publique contre les auteurs pr\u00e9sum\u00e9s de pr\u00e9tendus \nmauvais traitements.\n27.  Le 11 juin 2013, d\u2019apr\u00e8s le m\u00eame document, la cour d\u2019assises de \nMalatya confirma la d\u00e9cision du procureur de la R\u00e9publique de Karako\u00e7an.\n28.  Se tournant vers l\u2019examen des faits ainsi \u00e9tablis, la CC constata dans \nsa d\u00e9cision du 31 mars 2016 que ni le dossier pr\u00e9sent\u00e9 par le requ\u00e9rant dans \nson recours individuel ni le dossier de l\u2019enqu\u00eate men\u00e9e par le procureur de la \nR\u00e9publique ne contenaient suffisamment d\u2019\u00e9l\u00e9ments de preuve pour conduire ", "start_char_idx": 2519, "end_char_idx": 3257, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "d4dccbd0-79ac-4bbc-96e7-c8693204e11b": {"__data__": {"id_": "d4dccbd0-79ac-4bbc-96e7-c8693204e11b", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "580edd81-91ee-4533-b4ea-e2556cd2761a", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "d58e4e6d534545a5ffcf5dde58840f0478dda03e933d660f2682800c977cef0c"}, "3": {"node_id": "0165dad4-ab1e-4bb2-a266-6ac50edefdaf", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "3460dba730a2388dff2b69dc0af901919b332e786283c74858ff3794efa7ad1c"}}, "hash": "840840f41ec7d12c7ea338004e5db9d5e527cf1d8c7d826cd44bf5dbf3af9e6e", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n6\u00e0 examiner les all\u00e9gations de l\u2019int\u00e9ress\u00e9 sous l\u2019angle du volet substantiel de \nl\u2019article 3 de la Convention. Elle conclut qu\u2019elle ne pouvait les examiner que \nsous l\u2019angle du volet proc\u00e9dural de l\u2019article 3, c\u2019est-\u00e0-dire en se fixant pour \nt\u00e2che de d\u00e9terminer si l\u2019\u00c9tat d\u00e9fendeur avait men\u00e9 en l\u2019esp\u00e8ce une enqu\u00eate \neffective.\n29.  Dans les attendus de sa d\u00e9cision, la CC releva que le requ\u00e9rant avait, \nen 2012, d\u00e9pos\u00e9 une plainte pour des actes de torture qui auraient \u00e9t\u00e9 \nperp\u00e9tr\u00e9s lors de son placement en garde \u00e0 vue en 2003 ; qu\u2019une enqu\u00eate avait \n\u00e9t\u00e9 ouverte aussit\u00f4t ; que dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate, deux fonctionnaires en \nservice au moment des faits au commissariat o\u00f9 le requ\u00e9rant avait \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 \nen garde \u00e0 vue avaient \u00e9t\u00e9 entendus, ainsi que l\u2019individu qui avait \u00e9t\u00e9 mis en \ngarde \u00e0 vue avec l\u2019int\u00e9ress\u00e9 ; qu\u2019enfin le procureur de la R\u00e9publique \ncomp\u00e9tent avait rendu en l\u2019esp\u00e8ce une d\u00e9cision de non-lieu \u00e0 poursuivre.\n30.  La CC nota que le requ\u00e9rant reconnaissait qu\u2019il n\u2019avait fait devant les \ndiff\u00e9rentes autorit\u00e9s publiques auxquelles il avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 apr\u00e8s sa garde \n\u00e0 vue aucune d\u00e9claration relative \u00e0 des mauvais traitements qu\u2019il aurait subis. \nElle pr\u00e9cisa qu\u2019il n\u2019avait pas all\u00e9gu\u00e9 lors de ses diff\u00e9rentes auditions avoir \nsubi des mauvais traitements. Elle observa qu\u2019il n\u2019\u00e9tait pas non plus \u00e9tabli \nque le corps du requ\u00e9rant e\u00fbt pr\u00e9sent\u00e9, lorsque celui-ci avait \u00e9t\u00e9 entendu par \ndiff\u00e9rentes autorit\u00e9s au cours de la proc\u00e9dure p\u00e9nale engag\u00e9e contre lui, des \ntraces telles que des ecchymoses qui pussent sugg\u00e9rer qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 soumis \n\u00e0 la torture ou \u00e0 des mauvais traitements.\n31.  La CC releva que les actes de torture que le requ\u00e9rant all\u00e9guait avoir \nsubis s\u2019\u00e9taient, \u00e0 les supposer av\u00e9r\u00e9s, produits \u00e0 une date bien ant\u00e9rieure \u00e0 \ncelle \u00e0 laquelle il avait d\u00e9pos\u00e9 sa plainte. Tout en admettant que des difficult\u00e9s \nrelatives \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement des faits pouvaient surgir au cours d\u2019une enqu\u00eate, \nla CC rappela que pour d\u00e9terminer si l\u2019\u00c9tat d\u00e9fendeur avait satisfait \u00e0 \nl\u2019obligation qui lui incombait de mener une enqu\u00eate effective, il convenait de \nv\u00e9rifier si les autorit\u00e9s internes comp\u00e9tentes avaient pris toutes les mesures \nn\u00e9cessaires aux fins de confirmer ou d\u2019infirmer les all\u00e9gations du requ\u00e9rant.\n32.  La CC avait obtenu copie des d\u00e9positions des suspects C.O. et A.A. \nainsi que la d\u00e9claration du t\u00e9moin M.S. Elle avait demand\u00e9 communication \ndu registre des gardes \u00e0 vue pour la p\u00e9riode durant laquelle le requ\u00e9rant avait \n\u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2513, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "0165dad4-ab1e-4bb2-a266-6ac50edefdaf": {"__data__": {"id_": "0165dad4-ab1e-4bb2-a266-6ac50edefdaf", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "580edd81-91ee-4533-b4ea-e2556cd2761a", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "d58e4e6d534545a5ffcf5dde58840f0478dda03e933d660f2682800c977cef0c"}, "2": {"node_id": "d4dccbd0-79ac-4bbc-96e7-c8693204e11b", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "840840f41ec7d12c7ea338004e5db9d5e527cf1d8c7d826cd44bf5dbf3af9e6e"}}, "hash": "3460dba730a2388dff2b69dc0af901919b332e786283c74858ff3794efa7ad1c", "text": "durant laquelle le requ\u00e9rant avait \n\u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue, mais en vain, pareil registre n\u2019existant plus.\n33.  De son c\u00f4t\u00e9, le requ\u00e9rant, pour \u00e9tayer ses all\u00e9gations selon lesquelles \nil avait \u00e9t\u00e9 tortur\u00e9 et avait subi des mauvais traitements pendant sa garde \u00e0 \nvue, avait vers\u00e9 au dossier d\u2019enqu\u00eate un rapport m\u00e9dical \u00e9tabli par la MFVT.\n34.  La CC observa que les constats formul\u00e9s dans le rapport m\u00e9dical que \nla MFVT, sise au Royaume-Uni, avait \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli \u00e0 une date bien post\u00e9rieure \u00e0 \ncelle des faits litigieux. Pour v\u00e9rifier si ces constats \u00e9taient susceptibles de \nconfirmer les all\u00e9gations de mauvais traitements du requ\u00e9rant, elle souligna \nque les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes auraient d\u00fb rechercher si le requ\u00e9rant avait \u00e9t\u00e9 \nexamin\u00e9 par un m\u00e9decin \u00e0 l\u2019entr\u00e9e et \u00e0 la sortie de sa garde \u00e0 vue. Or, nota la \nCC, aucun acte d\u2019enqu\u00eate n\u2019avait \u00e9t\u00e9 men\u00e9 en ce sens. Le requ\u00e9rant n\u2019avait ", "start_char_idx": 2465, "end_char_idx": 3356, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "169719e6-c6ed-4f67-9856-f9e19bce6dd0": {"__data__": {"id_": "169719e6-c6ed-4f67-9856-f9e19bce6dd0", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "513737a8-b550-419f-a728-acc73e9a9b4d", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "483b14b5adb921d78efeb9aa4c347b869e402617191ce90b6b161a2a0f422831"}, "3": {"node_id": "7cdbded3-d0ae-4faf-9b5e-b6f102138d32", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "e6219651b2ff3c539b029a7a1cd467525d4cfd5be71020a1b705e071efd92045"}}, "hash": "4b83ef97c71cf9556f917117da328a63865adb6d99250f17264a259e8d097a34", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n7pas \u00e9t\u00e9 examin\u00e9 par un \u00e9tablissement de sant\u00e9 officiel \u00e0 l\u2019\u00e9poque des faits. \nElle souligna que dans sa d\u00e9cision de non-lieu \u00e0 poursuivre, le procureur de \nla R\u00e9publique ne s\u2019\u00e9tait pas prononc\u00e9 sur le rapport m\u00e9dical pr\u00e9sent\u00e9 par le \nrequ\u00e9rant.\n35.  La CC nota que le dossier de l\u2019enqu\u00eate qui avait \u00e9t\u00e9 men\u00e9e en l\u2019esp\u00e8ce \nd\u00e9montrait que celle-ci s\u2019\u00e9tait limit\u00e9e \u00e0 l\u2019audition des deux individus indiqu\u00e9s \npar le requ\u00e9rant et d\u2019un autre agent public dont la signature figurait sur le \nproc\u00e8s-verbal de d\u00e9position. Or, elle releva qu\u2019aucune recherche n\u2019a \u00e9t\u00e9 \nmen\u00e9e aux fins d\u2019identifier les agents publics qui \u00e9taient en service lors du \nplacement en garde \u00e0 vue et de l\u2019audition du requ\u00e9rant.\n36.  La CC pr\u00e9cisa que le procureur de la R\u00e9publique s\u2019\u00e9tait content\u00e9 \nd\u2019interroger les autres suspects au sujet du fonctionnaire qui, selon le \nrequ\u00e9rant, s\u2019\u00e9tait montr\u00e9 particuli\u00e8rement actif lors des mauvais traitements \nque l\u2019int\u00e9ress\u00e9 avait d\u00e9clar\u00e9 avoir subis. Le procureur n\u2019avait pris aucune \nautre initiative aux fins d\u2019identification dudit fonctionnaire, alors m\u00eame que \nle requ\u00e9rant avait donn\u00e9 son signalement.\n37.  La CC nota par ailleurs qu\u2019Ad.At. avait \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 comme ayant \u00e9t\u00e9 \n\u00e0 l\u2019\u00e9poque des faits le responsable du centre de d\u00e9tention des personnes \ngard\u00e9es \u00e0 vue. Il avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9 par le requ\u00e9rant dans sa \nplainte. Or, cet agent n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9 par le procureur de la \nR\u00e9publique. Elle observa n\u00e9anmoins qu\u2019il ressortait du dossier de l\u2019enqu\u00eate \nqu\u2019en 2005 Ad.At. avait \u00e9t\u00e9 mut\u00e9 \u00e0 la gendarmerie de \u00c7ank\u0131r\u0131, sans que \nl\u2019enqu\u00eate e\u00fbt \u00e9t\u00e9 men\u00e9e plus avant \u00e0 cet \u00e9gard.\n38.  La CC observa que le dossier de l\u2019enqu\u00eate en l\u2019esp\u00e8ce ne d\u00e9montrait \npas que l\u2019on pouvait obtenir d\u2019autres \u00e9l\u00e9ments de preuve aptes \u00e0 faire la \nlumi\u00e8re sur les all\u00e9gations de mauvais traitements formul\u00e9es par le requ\u00e9rant. \nEn somme, un examen de l\u2019ensemble de l\u2019enqu\u00eate en cause permettait de \nconclure qu\u2019elle n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 men\u00e9e avec toute la diligence requise. En \neffet, elle consid\u00e9ra que l\u2019enqu\u00eate n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 suffisante pour permettre de \nfaire la lumi\u00e8re sur les faits litigieux et d\u2019identifier les \u00e9ventuels responsables.\n39.  La CC conclut \u00e0 une violation de l\u2019article 3 de la Convention \u00e0 raison \ndu manquement de l\u2019\u00c9tat d\u00e9fendeur \u00e0 son obligation de mener une enqu\u00eate \neffective sur les mauvais traitements que le requ\u00e9rant d\u00e9clarait avoir subis \npendant sa garde \u00e0 vue. Elle envoya copie de sa d\u00e9cision au procureur de la \nR\u00e9publique comp\u00e9tent aux fins d\u2019ouverture", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2525, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "7cdbded3-d0ae-4faf-9b5e-b6f102138d32": {"__data__": {"id_": "7cdbded3-d0ae-4faf-9b5e-b6f102138d32", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "513737a8-b550-419f-a728-acc73e9a9b4d", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "483b14b5adb921d78efeb9aa4c347b869e402617191ce90b6b161a2a0f422831"}, "2": {"node_id": "169719e6-c6ed-4f67-9856-f9e19bce6dd0", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "4b83ef97c71cf9556f917117da328a63865adb6d99250f17264a259e8d097a34"}}, "hash": "e6219651b2ff3c539b029a7a1cd467525d4cfd5be71020a1b705e071efd92045", "text": "de la \nR\u00e9publique comp\u00e9tent aux fins d\u2019ouverture d\u2019une nouvelle enqu\u00eate p\u00e9nale. \nElle accorda au requ\u00e9rant 5 000 TRL (soit environ 1 556 EUR, \u00e0 l\u2019\u00e9poque des \nfaits) au titre du dommage moral et 1998,35 TRL (soit environ 622 EUR, \u00e0 \nl\u2019\u00e9poque des faits) au titre des frais engag\u00e9s dans le cadre de la proc\u00e9dure \nmen\u00e9e devant elle. Elle indiqua que ces sommes devaient \u00eatre vers\u00e9es au \nrequ\u00e9rant dans un d\u00e9lai de quatre mois \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle \nl\u2019int\u00e9ress\u00e9, \u00e0 la suite de la notification qu\u2019on lui aurait faite de la d\u00e9cision en \nquestion, en formulerait la demande aupr\u00e8s du ministre des Finances. Elle \npr\u00e9cisa qu\u2019en cas de retard de paiement, des int\u00e9r\u00eats l\u00e9gaux seraient appliqu\u00e9s ", "start_char_idx": 2477, "end_char_idx": 3172, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "f8780e20-5fe4-47ab-99c8-f9708cdcf0c4": {"__data__": {"id_": "f8780e20-5fe4-47ab-99c8-f9708cdcf0c4", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "6053e1d4-f7b1-420b-aa50-ac2321bb7f0c", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "71843d051fe3ddfae4b9af76f9750e2657a4c695a70f8e8d66d8d144bb202372"}}, "hash": "71843d051fe3ddfae4b9af76f9750e2657a4c695a70f8e8d66d8d144bb202372", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n8\u00e0 compter de la date de l\u2019expiration dudit d\u00e9lai et jusqu\u2019\u00e0 la date du \nversement.\nLE CADRE JURIDIQUE ET LA PRATIQUE INTERNES \nPERTINENTS\nI. LE CODE P\u00c9NAL\n40.  Le code p\u00e9nal r\u00e9prime le fait pour un agent public de soumettre \nquelqu\u2019un \u00e0 la torture (article 243) ou \u00e0 des mauvais traitements (article 245).\nII. LE CODE DE PROC\u00c9DURE P\u00c9NALE\n41.  L\u2019article 160 \u00a7 1 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale (intitul\u00e9 \u00ab Devoirs du \nprocureur de la R\u00e9publique ayant \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 de la commission d\u2019une \ninfraction \u00bb) est ainsi libell\u00e9 :\n\u00ab D\u00e8s que le procureur de la R\u00e9publique est inform\u00e9, par d\u00e9nonciation ou par toute \nautre mani\u00e8re, qu\u2019une infraction semble avoir \u00e9t\u00e9 commise, il doit imm\u00e9diatement \nouvrir une enqu\u00eate pour rechercher si une telle infraction a \u00e9t\u00e9 r\u00e9ellement commise ou \nnon afin de d\u00e9cider s\u2019il y a lieu d\u2019ouvrir une action publique \u00e0 ce sujet. \u00bb\nIII. LA LOI NO 6216 \u00c9TABLISSANT LA COUR CONSTITUTIONNELLE \n(\u00ab CC \u00bb) ET SES R\u00c8GLES DE PROC\u00c9DURE\n42.  La loi no 6216 sur la CC et ses r\u00e8gles de proc\u00e9dure a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e au \nJournal officiel le 3 avril 2011. Elle remplace l\u2019ancienne loi de 1983.\n43.  Les dispositions de la loi no 6125 relatives au droit de recours \nindividuel devant la CC sont entr\u00e9es en vigueur le 23 septembre 2012. Elles \npr\u00e9voient que tout individu peut, en invoquant les droits et libert\u00e9s \nfondamentaux prot\u00e9g\u00e9s par la Constitution et par la Convention europ\u00e9enne \ndes droits de l\u2019homme, introduire un tel recours contre les d\u00e9cisions qui sont \ndevenues d\u00e9finitives apr\u00e8s le 23 septembre 2012 (Uzun c. Turquie (d\u00e9c.), \nno 10755/13, \u00a7\u00a7 7-27, 30 avril 2013).\n44.  L\u2019article 50 de la loi no 6216 se lit ainsi :\nLes d\u00e9cisions\nArticle 50\n\u00ab 1)  Au terme de l\u2019examen au fond, une d\u00e9cision est rendue sur la violation ou la \nnon-violation d\u2019un droit de l\u2019auteur du recours. Si une d\u00e9cision de violation a \u00e9t\u00e9 \nrendue, les mesures \u00e0 prendre pour mettre fin \u00e0 la violation et en effacer les \ncons\u00e9quences sont pr\u00e9cis\u00e9es dans le dispositif. Il ne peut \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un examen \nd\u2019opportunit\u00e9 d\u2019un acte administratif et une d\u00e9cision de nature \u00e0 constituer un tel acte \nne peut \u00eatre rendue.\n2)  Lorsque la violation constat\u00e9e d\u00e9coule d\u2019une d\u00e9cision judiciaire, le dossier est \nrenvoy\u00e9 au tribunal comp\u00e9tent pour une r\u00e9ouverture de la proc\u00e9dure en vue de mettre ", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2294, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "6f49de79-a18b-4457-a783-5b8bde7d80b8": {"__data__": {"id_": "6f49de79-a18b-4457-a783-5b8bde7d80b8", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "20661f71-d63b-4165-8f02-8bb1db667591", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "ef62122e396c41c19ee6f799a2cdb69384226c54eec0e14761936f3450bb85ce"}, "3": {"node_id": "3a39faf8-00f3-4115-bfd0-b2580a3e91c3", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "db7c1deef0df009f32155eb60fdff4b3bd719a9898a8b9a2f258e5a9c7b4e8a9"}}, "hash": "bc05b1d1da78a6ff5ac0d6764c22c0cdc67524db6e3d58cdbfefb757057be89d", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n9fin \u00e0 la violation et d\u2019en effacer les cons\u00e9quences. Dans les cas o\u00f9 il n\u2019y a pas d\u2019int\u00e9r\u00eat \njuridique \u00e0 rouvrir la proc\u00e9dure, l\u2019auteur du recours peut se voir octroyer une indemnit\u00e9 \nou \u00eatre invit\u00e9 \u00e0 entamer une proc\u00e9dure devant les tribunaux comp\u00e9tents. Le tribunal \ncharg\u00e9 de rouvrir la proc\u00e9dure rend sa d\u00e9cision, dans la mesure du possible sur dossier, \nen vue de rem\u00e9dier \u00e0 la violation constat\u00e9e par la Cour constitutionnelle dans sa d\u00e9cision \net d\u2019effacer les cons\u00e9quences de ladite violation.\n3)  Les d\u00e9cisions rendues par les chambres sont notifi\u00e9es aux personnes concern\u00e9es et \nau minist\u00e8re de la Justice, et sont publi\u00e9es sur le site Internet de la Cour \nconstitutionnelle. Les crit\u00e8res de publication au Journal officiel sont \u00e9nonc\u00e9s dans le \nr\u00e8glement.\n4)  Les divergences de jurisprudence entre les commissions sont tranch\u00e9es par les \nsections auxquelles elles sont rattach\u00e9es ; celles entre les sections sont tranch\u00e9es par \nl\u2019assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re. Les autres dispositions r\u00e9gissant cette question sont expos\u00e9es dans \nle r\u00e8glement de la Cour constitutionnelle.\n5)  En cas de renonciation, le recours est ray\u00e9 du r\u00f4le. \u00bb\nIV. LA JURISPRUDENCE DE LA CC\n45.  Il ressort de la jurisprudence de la CC pertinente en la mati\u00e8re, telle \nque pr\u00e9sent\u00e9e par le Gouvernement dans ses observations, que cette \njuridiction octroie une indemnit\u00e9 importante lorsqu\u2019elle constate une \nviolation de l\u2019article 3 de la Convention et d\u00e9cide qu\u2019il n\u2019y a pas d\u2019int\u00e9r\u00eat \njuridique \u00e0 tenir un nouveau proc\u00e8s, et une indemnit\u00e9 d\u2019un montant moindre \nlorsqu\u2019elle juge qu\u2019un nouveau proc\u00e8s doit se tenir. Cette pratique se d\u00e9gage \nselon le Gouvernement des r\u00e9sum\u00e9s ci-apr\u00e8s.\n46.  Dans sa d\u00e9cision Cezmi Demir et autres (no 2013/293, 17 juillet 2014), \nla CC a conclu \u00e0 une violation des volets substantiel et proc\u00e9dural de \nl\u2019article 3 de la Convention \u00e0 raison d\u2019actes de torture inflig\u00e9s aux requ\u00e9rants \npendant leur garde \u00e0 vue. Elle a accord\u00e9 \u00e0 chacun d\u2019entre eux 40 000 TRL \n(environ 13 909 EUR) pour dommage moral ainsi que 198,35 TRL (environ \n69 EUR) au titre des frais et d\u00e9pens engag\u00e9s dans le cadre de la proc\u00e9dure en \nquestion, et elle a envoy\u00e9 copie de la d\u00e9cision au tribunal comp\u00e9tent pour \ninformation.\n47.  Dans sa d\u00e9cision Deniz Yaz\u0131c\u0131 (no 2013/6359, 10 juillet 2014), la CC \na conclu \u00e0 une violation des volets substantiel et proc\u00e9dural de l\u2019article 3 de \nla Convention \u00e0 raison d\u2019actes de torture et de traitements inhumains inflig\u00e9s \n\u00e0 l\u2019int\u00e9ress\u00e9 lors de son arrestation et pendant sa garde \u00e0 vue. Elle lui a \naccord\u00e9 20 000 TRL (environ 6 915 EUR) pour dommage moral ainsi que \n1 698,35 TRL (environ 587 EUR) au titre des frais et d\u00e9pens", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2671, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "3a39faf8-00f3-4115-bfd0-b2580a3e91c3": {"__data__": {"id_": "3a39faf8-00f3-4115-bfd0-b2580a3e91c3", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "20661f71-d63b-4165-8f02-8bb1db667591", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "ef62122e396c41c19ee6f799a2cdb69384226c54eec0e14761936f3450bb85ce"}, "2": {"node_id": "6f49de79-a18b-4457-a783-5b8bde7d80b8", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "bc05b1d1da78a6ff5ac0d6764c22c0cdc67524db6e3d58cdbfefb757057be89d"}}, "hash": "db7c1deef0df009f32155eb60fdff4b3bd719a9898a8b9a2f258e5a9c7b4e8a9", "text": "(environ 587 EUR) au titre des frais et d\u00e9pens engag\u00e9s dans le \ncadre de la proc\u00e9dure en question, et elle a envoy\u00e9 copie de la d\u00e9cision au \ntribunal comp\u00e9tent pour information.\n48.  Dans sa d\u00e9cision \u015eenol G\u00fcrkan (no 2013/2438, 9 septembre 2015), \nla CC a conclu \u00e0 une violation du volet substantiel de l\u2019article 3 de la \nConvention \u00e0 raison d\u2019actes de torture inflig\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9ress\u00e9 pendant sa garde \n\u00e0 vue. Elle a jug\u00e9 qu\u2019il n\u2019y avait pas d\u2019int\u00e9r\u00eat juridique \u00e0 demander la ", "start_char_idx": 2625, "end_char_idx": 3100, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "ac1296e8-801d-4562-84b4-3cabf4e1b6b8": {"__data__": {"id_": "ac1296e8-801d-4562-84b4-3cabf4e1b6b8", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "c061cde4-3337-4ee7-8e3f-8feeacaf75bc", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "1ca9deb2ec7eb971b3999012c8a5782fc5c293b3c86305f1cb13407741447708"}, "3": {"node_id": "368d2d4d-2eaa-418c-b7ec-740bfa1091a9", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "74552dd0644e132f2bcedf6aa4a355e0c284099ab5467a198da30bd9cc3a4eb5"}}, "hash": "5ff729424f6c11dfc63d992afe4b34562662d653a80e0687c695e1ad1abd6b35", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n10r\u00e9ouverture de la proc\u00e9dure, les faits \u00e9tant prescrits et le recueil de nouveaux \n\u00e9l\u00e9ments de preuve \u00e9tant compromis. Elle a accord\u00e9 \u00e0 la victime 55 000 TRL \n(environ 16 286 EUR) pour dommage moral et 1698,35 TRL (environ \n503 EUR) au titre des frais et d\u00e9pens engag\u00e9s dans le cadre de la proc\u00e9dure \nen question.\n49.  Dans sa d\u00e9cision Zeki Bing\u00f6l (2) (no 2013/6576, 18 novembre 2015), \nla CC a conclu \u00e0 une violation des volets substantiel et proc\u00e9dural de \nl\u2019article 3 de la Convention \u00e0 raison du traitement inhumain inflig\u00e9 \u00e0 \nl\u2019int\u00e9ress\u00e9 pendant sa garde \u00e0 vue. Elle a envoy\u00e9 copie de sa d\u00e9cision au \nprocureur de la R\u00e9publique comp\u00e9tent aux fins d\u2019ouverture d\u2019une nouvelle \nenqu\u00eate p\u00e9nale. Elle a accord\u00e9 \u00e0 la victime 4 000 TRL (environ 1 307 EUR) \npour dommage moral et 1 698,35 TRL (environ 555 EUR) au titre des frais \net d\u00e9pens engag\u00e9s dans le cadre de la proc\u00e9dure en question.\n50.  Dans sa d\u00e9cision Hamdiye Aslan (no 2013/2015, 4 novembre 2015), \nla CC a conclu \u00e0 une violation des volets substantiel et proc\u00e9dural de \nl\u2019article 3 de la Convention \u00e0 raison de mauvais traitements inflig\u00e9s \u00e0 \nl\u2019int\u00e9ress\u00e9 pendant sa garde \u00e0 vue. Elle lui a accord\u00e9 30 000 TRL (environ \n9 646 EUR) pour dommage moral et 1 698,35 TRL (environ 546 EUR) au \ntitre des frais et d\u00e9pens engag\u00e9s dans le cadre de la proc\u00e9dure en question.\n51.  Dans sa d\u00e9cision Feride Kaya (2) (no 2016/13895, 9 juin 2020), la CC \na conclu \u00e0 une violation des volets substantiel et proc\u00e9dural de l\u2019article 3 de \nla Convention \u00e0 raison d\u2019actes de torture inflig\u00e9s \u00e0 la requ\u00e9rante pendant sa \ngarde \u00e0 vue. Elle a accord\u00e9 \u00e0 l\u2019int\u00e9ress\u00e9e 90 000 TRL (environ 11 737 EUR) \npour dommage moral et 3 239,50 TRL (environ 422 EUR) au titre des frais \net d\u00e9pens engag\u00e9s dans le cadre de la proc\u00e9dure en question. En raison de la \nprescription des faits, elle a jug\u00e9 qu\u2019il n\u2019y avait pas d\u2019int\u00e9r\u00eat juridique \u00e0 \nordonner un nouveau proc\u00e8s en l\u2019esp\u00e8ce. Elle a envoy\u00e9 pour information \ncopie de sa d\u00e9cision \u00e0 la cour d\u2019assises comp\u00e9tente.\n52.  Dans sa d\u00e9cision Deniz \u015eah (2) (no 2018/29836, 14 avril 2022), la CC \na conclu \u00e0 une violation du volet proc\u00e9dural de l\u2019article 3 de la Convention \u00e0 \nraison de mauvais traitements subis par l\u2019int\u00e9ress\u00e9 dans la maison d\u2019arr\u00eat o\u00f9 \nil \u00e9tait d\u00e9tenu. Elle a envoy\u00e9 copie de sa d\u00e9cision au procureur de la \nR\u00e9publique comp\u00e9tent aux fins d\u2019ouverture d\u2019une nouvelle enqu\u00eate p\u00e9nale. \nElle a accord\u00e9 \u00e0 la victime 45 000 TRL (environ 2 839 EUR) pour dommage \nmoral.\nLES TEXTES INTERNATIONAUX", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2504, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "368d2d4d-2eaa-418c-b7ec-740bfa1091a9": {"__data__": {"id_": "368d2d4d-2eaa-418c-b7ec-740bfa1091a9", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "c061cde4-3337-4ee7-8e3f-8feeacaf75bc", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "1ca9deb2ec7eb971b3999012c8a5782fc5c293b3c86305f1cb13407741447708"}, "2": {"node_id": "ac1296e8-801d-4562-84b4-3cabf4e1b6b8", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "5ff729424f6c11dfc63d992afe4b34562662d653a80e0687c695e1ad1abd6b35"}}, "hash": "74552dd0644e132f2bcedf6aa4a355e0c284099ab5467a198da30bd9cc3a4eb5", "text": "EUR) pour dommage \nmoral.\nLES TEXTES INTERNATIONAUX PERTINENTS\nPROTOCOLE D\u2019ISTANBUL DES NATIONS UNIES\n53.  Le \u00ab Manuel pour enqu\u00eater efficacement sur la torture et autres peines \nou traitements cruels, inhumains ou d\u00e9gradants \u00bb (\u00ab le Protocole d\u2019Istanbul \u00bb) \na \u00e9t\u00e9 soumis au Haut-Commissaire des Nations unies pour les droits de \nl\u2019homme (HCDH) le 9 ao\u00fbt 1999, et les principes qui s\u2019y trouvent \u00e9nonc\u00e9s ", "start_char_idx": 2453, "end_char_idx": 2856, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "ebbfe674-31c1-4567-9179-4c2ab7a51b3c": {"__data__": {"id_": "ebbfe674-31c1-4567-9179-4c2ab7a51b3c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "c1e14ce9-cf40-4ac3-82dd-0b46c6e47f27", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "c5b88e5c3842276393ee2d8fdb5a0888727b86a5961aab889a869960822b1dd6"}, "3": {"node_id": "5660f979-5ed0-4b15-a1f5-40b52bb8a812", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "79a8afe3c230565efa2966990e45550a27f56fd430143e091d6f97264eec0eca"}}, "hash": "7c85be3a4de45062b8cc10b7f12e92e4773ba220624126f0ed685fa66de31bbd", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n11ont re\u00e7u ensuite le soutien des Nations unies \u00e0 travers diff\u00e9rentes r\u00e9solutions \nde la Commission des droits de l\u2019homme et de l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. Ce \nmanuel constitue le premier ensemble de lignes directrices relatives aux \ninvestigations et \u00e0 l\u2019appr\u00e9ciation des preuves dans des cas pr\u00e9sum\u00e9s de \ntorture. Il contient un ensemble d\u2019instructions pratiques sur la mani\u00e8re \nd\u2019examiner les personnes qui d\u00e9clarent avoir \u00e9t\u00e9 victimes de torture ou de \nmauvais traitements, de conduire une enqu\u00eate dans des cas pr\u00e9sum\u00e9s de \ntorture et de notifier aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes les conclusions tir\u00e9es de ces \ninvestigations. Les principes relatifs aux moyens d\u2019enqu\u00eater efficacement \ndans des cas pr\u00e9sum\u00e9s de torture ou d\u2019autres peines ou traitements cruels, \ninhumains ou d\u00e9gradants et d\u2019\u00e9tablir la r\u00e9alit\u00e9 de tels faits sont r\u00e9sum\u00e9s \u00e0 \nl\u2019annexe 1 du manuel (les passages pertinents de ce document sont reproduits \ndans l\u2019arr\u00eat Bat\u0131 et autres c. Turquie, nos 33097/96 et 57834/00, \u00a7 100, \nCEDH 2004-IV (extraits)).\nEN DROIT\nI. OBSERVATIONS PR\u00c9LIMINAIRES\n54.  La requ\u00eate concerne les mauvais traitements que le requ\u00e9rant dit avoir \nsubis pendant sa garde \u00e0 vue les 30 et 31 mai 2003. Examinant ces all\u00e9gations \nsous le seul angle du volet proc\u00e9dural de l\u2019article 3 de la Convention, la CC \na conclu \u00e0 une violation de cette disposition \u00e0 raison du manquement des \nautorit\u00e9s internes comp\u00e9tentes \u00e0 leur obligation de mener une enqu\u00eate \neffective sur les mauvais traitements que le requ\u00e9rant d\u00e9clarait avoir subis \npendant sa garde \u00e0 vue. Elle a envoy\u00e9 copie de sa d\u00e9cision au procureur de la \nR\u00e9publique comp\u00e9tent aux fins d\u2019ouverture d\u2019une nouvelle enqu\u00eate p\u00e9nale. \nElle a accord\u00e9 au requ\u00e9rant 5 000 TRL pour dommage moral (soit environ \n1 556 EUR, \u00e0 l\u2019\u00e9poque des faits) et 1998,35 TRL (soit environ 622 EUR, \u00e0 \nl\u2019\u00e9poque des faits) au titre des frais engag\u00e9s dans le cadre de la proc\u00e9dure \nmen\u00e9e devant elle.\n55.  La Cour rel\u00e8ve d\u2019abord que le requ\u00e9rant soul\u00e8ve, dans ses \nobservations, un nouveau grief tir\u00e9 de l\u2019article 34 de la Convention du fait \nque le procureur de la R\u00e9publique aurait fait des pressions sur lui pour le \nd\u00e9courager de poursuivre sa requ\u00eate devant la Cour.\n56.  Le Gouvernement combat cette all\u00e9gation du requ\u00e9rant en faisant \nvaloir qu\u2019il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 capable de l\u2019\u00e9tayer.\n57.  La Cour rappelle que pour que le m\u00e9canisme de recours individuel \ninstaur\u00e9 \u00e0 l\u2019article 34 de la Convention soit efficace, il est de la plus haute \nimportance que les requ\u00e9rants, d\u00e9clar\u00e9s ou potentiels, soient libres de \ncommuniquer avec la Cour, sans que les autorit\u00e9s les pressent en aucune \nmani\u00e8re de retirer ou modifier leurs griefs (voir, parmi beaucoup", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2679, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "5660f979-5ed0-4b15-a1f5-40b52bb8a812": {"__data__": {"id_": "5660f979-5ed0-4b15-a1f5-40b52bb8a812", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "c1e14ce9-cf40-4ac3-82dd-0b46c6e47f27", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "c5b88e5c3842276393ee2d8fdb5a0888727b86a5961aab889a869960822b1dd6"}, "2": {"node_id": "ebbfe674-31c1-4567-9179-4c2ab7a51b3c", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "7c85be3a4de45062b8cc10b7f12e92e4773ba220624126f0ed685fa66de31bbd"}}, "hash": "79a8afe3c230565efa2966990e45550a27f56fd430143e091d6f97264eec0eca", "text": "ou modifier leurs griefs (voir, parmi beaucoup d\u2019autres, \nAkdivar et autres c. Turquie, 16 septembre 1996, \u00a7 105, Recueil des arr\u00eats et \nd\u00e9cisions 1996-IV, Aksoy c. Turquie, 18 d\u00e9cembre 1996, \u00a7 105, Recueil 1996-", "start_char_idx": 2633, "end_char_idx": 2845, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "98bea028-6914-42f5-9624-2b49c6b310aa": {"__data__": {"id_": "98bea028-6914-42f5-9624-2b49c6b310aa", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "1dc22bc3-1dfa-48d1-8847-bba5f75d8994", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "8fea473d5d946cb41d9426f2a6cf7cfdf3573bb0bcba7ddc530980332ce3b23d"}, "3": {"node_id": "11b9c1ca-c982-42f2-b9ad-1e8ecac9e820", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "0864cb97c60951bbc8142ea1f48f11497f5d262aa256e5c78dedb08cb1f3c4a2"}}, "hash": "a1dda83b63a2cfd7cd624b093ddfbd8570dd3224b815c332ad93bd80b3666b30", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n12VI, et Ergi c. Turquie, 28 juillet 1998, \u00a7 105, Recueil 1998-IV). Dans ce \ncontexte, par le mot \u00ab presse[r] \u00bb, il faut entendre non seulement la coercition \ndirecte et les actes flagrants d\u2019intimidation des requ\u00e9rants d\u00e9clar\u00e9s ou \npotentiels, de leur famille ou de leur repr\u00e9sentant en justice, mais aussi les \nactes ou contacts indirects et de mauvais aloi tendant \u00e0 dissuader ceux-ci ou \n\u00e0 les d\u00e9courager de se pr\u00e9valoir du recours qu\u2019offre la Convention. La Cour \nfait observer que pour d\u00e9terminer si des contacts entre les autorit\u00e9s et un \nrequ\u00e9rant d\u00e9clar\u00e9 ou potentiel constituent des pratiques inacceptables du \npoint de vue de l\u2019article 34, il faut tenir compte des circonstances particuli\u00e8res \nde la cause (Kurt c. Turquie, 25 mai 1998, \u00a7\u00a7 160 et 164, Recueil 1998-III, et \n\u015earli c. Turquie, no 24490/94, \u00a7 84, 22 mai 2001).\n58.  En l\u2019esp\u00e8ce, la Cour note que le requ\u00e9rant ne pr\u00e9tend pas que les \nautorit\u00e9s internes comp\u00e9tentes, en l\u2019occurrence le procureur de la R\u00e9publique \ncomp\u00e9tent, l\u2019aurait interrog\u00e9 au sujet de sa requ\u00eate pendante devant elle pour \nsoutenir que celui-ci aurait fait des pressions sur lui pour le d\u00e9courager de \npoursuivre sa requ\u00eate devant elle. Il ne donne d\u2019ailleurs aucune information \nfactuelle ni m\u00eame une quelconque convocation pour \u00e9tayer une telle \nall\u00e9gation. De plus, la Cour ne rel\u00e8ve aucune menace de poursuites p\u00e9nales \nprof\u00e9r\u00e9e \u00e0 l\u2019encontre du requ\u00e9rant ou de ses avocats en raison de la requ\u00eate \npendante devant elle (comparer avec \u015earli, pr\u00e9cit\u00e9, \u00a7\u00a7 85-86). Par ailleurs, le \nrequ\u00e9rant n\u2019apporte aucune pr\u00e9cision sur la date de la survenance d\u2019une telle \npression. Il ne s\u2019appuie pas sur des \u00e9l\u00e9ments de preuve concrets tels une \nconvocation ou une audition prouvant que le but du procureur de la \nR\u00e9publique charg\u00e9 de mener l\u2019enqu\u00eate \u00e9tait de faire pression sur lui pour le \nd\u00e9courager de poursuivre sa requ\u00eate devant la Cour (comparer avec Colibaba \nc. Moldova, no 29089/06, \u00a7\u00a7 68-69, 23 octobre 2007, menace de la part d\u2019un \nprocureur g\u00e9n\u00e9ral d\u2019engager des poursuites \u00e0 l\u2019encontre d\u2019un membre du \nbarreau ayant soumis de \u00ab fausses \u00bb all\u00e9gations en mati\u00e8re de droits de \nl\u2019homme \u00e0 des organisations internationales ; Lopata c. Russie, no 72250/01, \n\u00a7\u00a7 156-159, 13 juillet 2010, intimidation et pressions exerc\u00e9es sur le \nrequ\u00e9rant par les autorit\u00e9s internes en raison de sa requ\u00eate devant la Cour).\n59.  Partant, la Cour ne rel\u00e8ve l\u2019existence d\u2019aucune ing\u00e9rence, \nincompatible au regard de l\u2019article 34 de la Convention, de la part de l\u2019\u00c9tat \nd\u00e9fendeur dans l\u2019exercice par le requ\u00e9rant de son droit de recours individuel. \nIl s\u2019ensuit que ce grief est manifestement mal fond\u00e9 et doit \u00eatre rejet\u00e9 en \napplication de l\u2019article 35 \u00a7\u00a7 3 a)", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2715, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "11b9c1ca-c982-42f2-b9ad-1e8ecac9e820": {"__data__": {"id_": "11b9c1ca-c982-42f2-b9ad-1e8ecac9e820", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "1dc22bc3-1dfa-48d1-8847-bba5f75d8994", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "8fea473d5d946cb41d9426f2a6cf7cfdf3573bb0bcba7ddc530980332ce3b23d"}, "2": {"node_id": "98bea028-6914-42f5-9624-2b49c6b310aa", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "a1dda83b63a2cfd7cd624b093ddfbd8570dd3224b815c332ad93bd80b3666b30"}}, "hash": "0864cb97c60951bbc8142ea1f48f11497f5d262aa256e5c78dedb08cb1f3c4a2", "text": "\u00eatre rejet\u00e9 en \napplication de l\u2019article 35 \u00a7\u00a7 3 a) et 4 de la Convention.\n60.  Ensuite, la Cour a pris bonne note des diff\u00e9rents d\u00e9veloppements \nfactuels et juridiques survenus en droit interne apr\u00e8s la d\u00e9cision de la CC du \n31 mars 2016. \u00c0 cet \u00e9gard, elle rappelle que lors de la communication de la \nrequ\u00eate aux parties, elle a rejet\u00e9 pour non-\u00e9puisement des voies de recours \ninternes le grief du requ\u00e9rant selon lequel le procureur de la R\u00e9publique \ncomp\u00e9tent n\u2019avait pas ouvert une nouvelle enqu\u00eate p\u00e9nale sur les mauvais \ntraitements dont il se plaignait, \u00e0 la suite de la d\u00e9cision rendue par la CC.", "start_char_idx": 2664, "end_char_idx": 3270, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "790aebad-2a96-4893-805f-13d685530d37": {"__data__": {"id_": "790aebad-2a96-4893-805f-13d685530d37", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "88f2af26-4547-4794-b18a-23827f87a19e", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "6dc9c13f83c6b749cd1e4f351c06e24c4ef4064fc0513f60f5dd3ec6bb0f95a3"}, "3": {"node_id": "588b4c04-c5a8-490a-b178-1d7ab2af9858", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "3ae5400d9aa68594f1de5dcf3e0163a7d03f1e1051fd2c3f92ee7785e139dc20"}}, "hash": "73dede3667de19432dbee1f7435bc98b294fa07dba111d9231a14ff813826fec", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n1361.  Le requ\u00e9rant soul\u00e8ve par ailleurs, dans ses observations, un nouveau \ngrief tir\u00e9 du fait que l\u2019indemnit\u00e9 qui lui a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e par la CC ne lui aurait \ntoujours pas \u00e9t\u00e9 vers\u00e9e par les autorit\u00e9s internes comp\u00e9tentes. Or, la Cour \nconstate que le requ\u00e9rant n\u2019a pas expos\u00e9 dans la requ\u00eate qu\u2019il a introduite \ndevant elle un tel grief qu\u2019il formule pour la premi\u00e8re fois dans ses \nobservations. Elle rel\u00e8ve par ailleurs qu\u2019il ressort des documents vers\u00e9s au \ndossier de l\u2019affaire que ce grief n\u2019a pas non plus \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9 devant les \njuridictions internes comp\u00e9tentes pour faire valoir que l\u2019indemnit\u00e9 qui lui a \n\u00e9t\u00e9 accord\u00e9e par la CC ne lui aurait pas \u00e9t\u00e9 vers\u00e9e.\n62.  Toutefois, elle souligne \u00e0 cet \u00e9gard que la r\u00e8gle de l\u2019\u00e9puisement \npr\u00e9alable des voies de recours internes constitue un aspect important du \nprincipe de subsidiarit\u00e9, tel qu\u2019inscrit dans le Pr\u00e9ambule de la Convention \ndepuis l\u2019entr\u00e9e en vigueur le 1er ao\u00fbt 2021 du Protocole no 15 (M c. France \n(d\u00e9c.), no 42821/18, \u00a7 73, 26 avril 2022), selon lequel le m\u00e9canisme de \nsauvegarde instaur\u00e9 par la Convention rev\u00eat un caract\u00e8re subsidiaire par \nrapport aux syst\u00e8mes nationaux de garantie des droits de l\u2019homme (Vu\u010dkovi\u0107 \net autres c. Serbie (exception pr\u00e9liminaire) [GC], nos 17153/11 et 29 autres, \n\u00a7\u00a7 69-70, 25 mars 2014). Le requ\u00e9rant aura la possibilit\u00e9 de contester devant \nla CC son all\u00e9gation selon laquelle l\u2019indemnit\u00e9 qui lui a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e par \ncelle-ci ne lui aurait pas \u00e9t\u00e9 vers\u00e9e par les autorit\u00e9s internes comp\u00e9tentes.\n63.  Il convient de rejeter cette partie de la requ\u00eate pour non-\u00e9puisement \ndes voies de recours internes, au sens de l\u2019article 35 \u00a7\u00a7 1 et 4 de la \nConvention.\nII. SUR LA VIOLATION ALL\u00c9GU\u00c9E DE L\u2019ARTICLE 3 DE LA \nCONVENTION\n64.  Le requ\u00e9rant all\u00e8gue que l\u2019enqu\u00eate men\u00e9e en l\u2019esp\u00e8ce par les autorit\u00e9s \ninternes comp\u00e9tentes n\u2019a pas satisfait aux exigences de l\u2019article 3 de la \nConvention. Il invoque les articles 3 et 13 de la Convention.\n65.  Eu \u00e9gard \u00e0 la formulation et \u00e0 la substance des griefs pr\u00e9sent\u00e9s par le \nrequ\u00e9rant (Radomilja et autres c. Croatie [GC], nos 37685/10 et 22768/12, \n\u00a7 126, 20 mars 2018), la Cour examinera ceux-ci uniquement sous l\u2019angle de \nl\u2019article 3 de la Convention, lequel est ainsi libell\u00e9 :\n\u00ab Nul ne peut \u00eatre soumis \u00e0 la torture ni \u00e0 des peines ou traitements inhumains ou \nd\u00e9gradants. \u00bb\nA. Sur la recevabilit\u00e9\n1. Le Gouvernement\n66.  Le Gouvernement excipe d\u2019un d\u00e9faut de qualit\u00e9 de victime du \nrequ\u00e9rant. Il rappelle que la CC a conclu \u00e0 une violation de l\u2019article 3 de la \nConvention \u00e0 raison du manquement des autorit\u00e9s internes comp\u00e9tentes \u00e0 leur", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2616, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "588b4c04-c5a8-490a-b178-1d7ab2af9858": {"__data__": {"id_": "588b4c04-c5a8-490a-b178-1d7ab2af9858", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "88f2af26-4547-4794-b18a-23827f87a19e", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "6dc9c13f83c6b749cd1e4f351c06e24c4ef4064fc0513f60f5dd3ec6bb0f95a3"}, "2": {"node_id": "790aebad-2a96-4893-805f-13d685530d37", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "73dede3667de19432dbee1f7435bc98b294fa07dba111d9231a14ff813826fec"}}, "hash": "3ae5400d9aa68594f1de5dcf3e0163a7d03f1e1051fd2c3f92ee7785e139dc20", "text": "raison du manquement des autorit\u00e9s internes comp\u00e9tentes \u00e0 leur \nobligation de mener une enqu\u00eate effective sur les mauvais traitements que le ", "start_char_idx": 2554, "end_char_idx": 2695, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "89f463d9-7708-4dc3-9ff8-b0e877b20071": {"__data__": {"id_": "89f463d9-7708-4dc3-9ff8-b0e877b20071", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "7d143c28-80f9-40c4-abba-1f02da0531c8", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "596b69a33605a04d5bcdadec06732186be558dc71859ca30a427aa7afcaec227"}, "3": {"node_id": "88f6ce9f-cba0-4a4b-904d-e636a369c8c3", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "d4d5e2d00787d842f149e02ec9ed9170ba1de0708183acfd83bb7f7a2e1683a7"}}, "hash": "12675c0f00bbbb520907c2a8a8a81f19db0cbb520b0f90aa8f393dc9b805766f", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n14requ\u00e9rant d\u00e9clarait avoir subis pendant sa garde \u00e0 vue. Elle a envoy\u00e9 copie de \nsa d\u00e9cision au procureur de la R\u00e9publique comp\u00e9tent aux fins d\u2019ouverture \nd\u2019une nouvelle enqu\u00eate p\u00e9nale. Elle a accord\u00e9 au requ\u00e9rant 5 000 TRL pour \ndommage moral (soit environ 1 556 EUR) et 1998,35 TRL (soit environ \n622 EUR) au titre des frais engag\u00e9s dans le cadre de la proc\u00e9dure men\u00e9e \ndevant elle.\n67.  Se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 l\u2019article 50 \u00a7 2 de la loi no 6216 \u00e9tablissant la CC et ses \nr\u00e8gles de proc\u00e9dure, le Gouvernement argue que si la violation constat\u00e9e \nr\u00e9sulte d\u2019une d\u00e9cision de justice, le dossier est renvoy\u00e9 au tribunal comp\u00e9tent \naux fins d\u2019ouverture d\u2019un nouveau proc\u00e8s apte \u00e0 mettre un terme \u00e0 ladite \nviolation et \u00e0 effacer ses cons\u00e9quences. Dans le cas o\u00f9 il n\u2019y a pas d\u2019int\u00e9r\u00eat \njuridique \u00e0 tenir un nouveau proc\u00e8s, une indemnisation peut \u00eatre accord\u00e9e au \nrequ\u00e9rant ou une proc\u00e9dure peut \u00eatre engag\u00e9e devant les tribunaux ordinaires. \nLe tribunal charg\u00e9 de tenir un nouveau proc\u00e8s statue, si possible, sur dossier \nen vue de rem\u00e9dier \u00e0 la violation constat\u00e9e et d\u2019effacer ses cons\u00e9quences \ntelles qu\u2019expos\u00e9es par la CC dans la d\u00e9cision concern\u00e9e.\n68.  Le Gouvernement explique que l\u2019article 50 de la loi no 6216 \ncorrespond \u00e0 l\u2019article 41 de la Convention. Il se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 la d\u00e9cision rendue \npar la CC si\u00e9geant en assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re dans l\u2019affaire Mehmet Do\u011fan \n(no 2014/8875, \u00a7\u00a7 54-60, 7 juin 2018), dans laquelle la haute juridiction a \nexpos\u00e9 les principes g\u00e9n\u00e9raux r\u00e9gissant le redressement d\u2019une violation \nconstat\u00e9e par elle dans une affaire soumise \u00e0 son appr\u00e9ciation. Il explique que \nla CC accorde des indemnit\u00e9s \u00e0 la partie requ\u00e9rante au titre des dommages \nmat\u00e9riel et moral. Il est \u00e9galement possible qu\u2019aucune indemnit\u00e9 ne soit \naccord\u00e9e \u00e0 la partie requ\u00e9rante si les cons\u00e9quences de la violation sont \nenti\u00e8rement effac\u00e9es \u00e0 la suite de la tenue d\u2019un nouveau proc\u00e8s par le tribunal \ncomp\u00e9tent.\n69.  Se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 la jurisprudence de la CC expos\u00e9e ci-dessus \n(paragraphes 45-52), le Gouvernement d\u00e9veloppe son argumentation en \nexpliquant que la haute juridiction octroie une indemnit\u00e9 importante lorsqu\u2019il \nn\u2019y a pas d\u2019int\u00e9r\u00eat juridique \u00e0 tenir un nouveau proc\u00e8s. Elle accorde une \nindemnit\u00e9 d\u2019un montant moindre lorsqu\u2019elle d\u00e9cide qu\u2019un nouveau proc\u00e8s \ndoit se tenir.\n70.  Pour ce qui est de la jurisprudence de la Cour relative \u00e0 la perte de \nqualit\u00e9 de victime, le Gouvernement se r\u00e9f\u00e8re d\u2019abord \u00e0 plusieurs affaires \nconcernant la dur\u00e9e de la proc\u00e9dure au regard de l\u2019article 6 de la Convention. \n\u00c0 cet \u00e9gard, il explique que la Cour admet", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2581, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "88f6ce9f-cba0-4a4b-904d-e636a369c8c3": {"__data__": {"id_": "88f6ce9f-cba0-4a4b-904d-e636a369c8c3", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "7d143c28-80f9-40c4-abba-1f02da0531c8", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "596b69a33605a04d5bcdadec06732186be558dc71859ca30a427aa7afcaec227"}, "2": {"node_id": "89f463d9-7708-4dc3-9ff8-b0e877b20071", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "12675c0f00bbbb520907c2a8a8a81f19db0cbb520b0f90aa8f393dc9b805766f"}}, "hash": "d4d5e2d00787d842f149e02ec9ed9170ba1de0708183acfd83bb7f7a2e1683a7", "text": "la Convention. \n\u00c0 cet \u00e9gard, il explique que la Cour admet l\u2019octroi d\u2019une compensation pour \ndommage moral moins importante que celle qu\u2019elle accorde elle-m\u00eame dans \ndes affaires similaires. Renvoyant ensuite \u00e0 l\u2019arr\u00eat G\u00e4fgen c. Allemagne \n([GC], no 22978/05, \u00a7\u00a7 115, 116 et 130, CEDH 2010), il indique que lorsqu\u2019il \ns\u2019agit d\u2019une affaire qui concerne une violation de l\u2019article 3 de la Convention, \nune indemnit\u00e9 doit \u00eatre accord\u00e9e au requ\u00e9rant. De plus, les autorit\u00e9s internes \ncomp\u00e9tentes doivent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, mener une enqu\u00eate effective apte \u00e0 \npermettre d\u2019identifier et de juger les auteurs des mauvais traitements en cause.", "start_char_idx": 2523, "end_char_idx": 3156, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "8ba8c494-68d0-402c-b43f-eb072f41409e": {"__data__": {"id_": "8ba8c494-68d0-402c-b43f-eb072f41409e", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "17", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "9f79ca37-903e-4907-b20b-5c77e837fe23", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "17", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "9214a6b4c934d4c227105814dd4fd4a8baf823957e5e6ab7d464b6c6e7f5209d"}, "3": {"node_id": "15490b3e-a32c-4725-935c-66ef32cbb8c9", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "17", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "4a842ef1d3386e3a835de2a4ea9f4473bd4e89105382ee3dc2f553645b0f5698"}}, "hash": "a2e23ce25c3bbd5ea57044a74356058296496ff7f906c8666cfff343a57f4eb1", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n1571.  Pour d\u00e9terminer si le montant de l\u2019indemnit\u00e9 accord\u00e9 par la CC est \nsuffisant, le Gouvernement illustre son propos en donnant trois exemples \nd\u2019arr\u00eats de la Cour que l\u2019on peut r\u00e9sumer comme suit.\n72.  Dans l\u2019affaire Da\u015fl\u0131k c. Turquie (no 38305/07, 13 juin 2017), la Cour \na conclu \u00e0 une violation du volet proc\u00e9dural de l\u2019article 3 de la Convention, \net elle a accord\u00e9 \u00e0 l\u2019int\u00e9ress\u00e9e 5 000 EUR pour dommage moral et 2 000 EUR \npour les frais et d\u00e9pens engag\u00e9s dans le cadre de la proc\u00e9dure en question. \nCette affaire concernait des all\u00e9gations de mauvais traitements subis par la \nrequ\u00e9rante pendant sa garde \u00e0 vue et l\u2019acquittement des policiers concern\u00e9s.\n73.  Dans l\u2019affaire \u0130lt\u00fcm\u00fcr Ozan et autres c. Turquie (no 38949/09, \n16 f\u00e9vrier 2021), la Cour a conclu \u00e0 une violation du volet proc\u00e9dural de \nl\u2019article 3 de la Convention. Elle a accord\u00e9 \u00e0 l\u2019int\u00e9ress\u00e9 3 000 EUR pour \ndommage moral. Cette affaire concernait des all\u00e9gations de mauvais \ntraitements subis par le requ\u00e9rant de cette affaire lors de son arrestation et de \nsa garde \u00e0 vue\n74.  Dans l\u2019affaire Alkaya c. Turquie ([comit\u00e9], no 70932/10, 27 novembre \n2018), la Cour a conclu \u00e0 une violation du volet proc\u00e9dural de l\u2019article 3 de \nla Convention au motif que la prescription des mauvais traitements reproch\u00e9s \naux fonctionnaires de police avait r\u00e9sult\u00e9 de la dur\u00e9e excessive de la \nproc\u00e9dure. Elle a ensuite jug\u00e9 que le constat de violation repr\u00e9sentait une \nsatisfaction \u00e9quitable suffisante pour r\u00e9parer le dommage moral \n\u00e9ventuellement subi par le requ\u00e9rant. Cette affaire concernait des all\u00e9gations \nde mauvais traitements subis par le requ\u00e9rant lors de son arrestation et de sa \ngarde \u00e0 vue. Le Gouvernement en tire le constat que la Cour peut ne pas \noctroyer au requ\u00e9rant d\u2019indemnit\u00e9 pour dommage moral m\u00eame si elle \nconstate une violation du volet proc\u00e9dural de l\u2019article 3 de la Convention, \nlorsqu\u2019elle estime que le constat de violation suffit \u00e0 r\u00e9parer le dommage \nmoral subi par le requ\u00e9rant.\n2. Le requ\u00e9rant\n75.  Le requ\u00e9rant conteste l\u2019exception de d\u00e9faut de qualit\u00e9 de victime, au \nsens de l\u2019article 34 de la Convention, soulev\u00e9e \u00e0 son \u00e9gard par le \nGouvernement. Se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 l\u2019affaire G\u00e4fgen (pr\u00e9cit\u00e9e, \u00a7\u00a7 115, 116 et 119), \nil explique qu\u2019une enqu\u00eate apte \u00e0 permettre l\u2019identification et la punition des \nauteurs des mauvais traitements doit \u00eatre men\u00e9e. Il souligne que l\u2019indemnit\u00e9 \naccord\u00e9e \u00e0 la victime au titre du dommage moral doit \u00eatre appropri\u00e9e. Or, \nsoutient-il, aucune de ces conditions n\u2019est remplie en l\u2019esp\u00e8ce.\n76.  Le requ\u00e9rant argue que selon la jurisprudence de la Cour telle qu\u2019elle \nr\u00e9sulte par exemple des affaires Kopylov c. Russie, (no 3933/04,", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2684, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "15490b3e-a32c-4725-935c-66ef32cbb8c9": {"__data__": {"id_": "15490b3e-a32c-4725-935c-66ef32cbb8c9", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "17", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "9f79ca37-903e-4907-b20b-5c77e837fe23", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "17", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "9214a6b4c934d4c227105814dd4fd4a8baf823957e5e6ab7d464b6c6e7f5209d"}, "2": {"node_id": "8ba8c494-68d0-402c-b43f-eb072f41409e", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "17", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "a2e23ce25c3bbd5ea57044a74356058296496ff7f906c8666cfff343a57f4eb1"}}, "hash": "4a842ef1d3386e3a835de2a4ea9f4473bd4e89105382ee3dc2f553645b0f5698", "text": "des affaires Kopylov c. Russie, (no 3933/04, \u00a7\u00a7 144 \net 146, 29 juillet 2010) et Shestopalov c. Russie, (no 46248/07, \u00a7 62, 28 mars \n2017), le montant de l\u2019indemnit\u00e9 qui lui \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9e par la CC est inf\u00e9rieur \n\u00e0 celui qu\u2019accorde la Cour dans des affaires similaires. Il conteste en \nparticulier l\u2019argument tir\u00e9 \u00e0 cet \u00e9gard par le Gouvernement de l\u2019affaire Alkaya \npr\u00e9cit\u00e9e. Il explique que les faits de cette affaire diff\u00e9rents de ceux de sa cause ", "start_char_idx": 2640, "end_char_idx": 3090, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "4b281532-5436-4d2d-b748-d3d0a4847327": {"__data__": {"id_": "4b281532-5436-4d2d-b748-d3d0a4847327", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "18", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "26d5311a-cc64-47ba-a753-ce93f36e7e62", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "18", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "192279c73b2fb832564d072b5dcf766a6b6f7b1e3740c43b3a2765752963b6a4"}, "3": {"node_id": "56122aa5-858d-46d9-b1be-3a5887144cab", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "18", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "21219d01f2266851a50e2e5419170178c8d6186273364caecf420ce59b492d61"}}, "hash": "80f0d8a50b5d9c1a2634c84acdfdbb9ab17fb22e98e9d7962fd89580dfb0e57d", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n16car l\u2019int\u00e9ress\u00e9 avait attaqu\u00e9 un policier et avait refus\u00e9 d\u2019\u00eatre examin\u00e9 par un \nm\u00e9decin. En revanche, il reconna\u00eet qu\u2019une similitude existe entre son affaire \net les deux autres cas cit\u00e9s par le Gouvernement.\n77.  Le requ\u00e9rant indique toutefois que son cas est plut\u00f4t comparable \u00e0 \nl\u2019affaire Amine G\u00fczel c. Turquie (no 41844/09, \u00a7\u00a7 40, 41 et 49, 17 septembre \n2013). Dans cette affaire, la Cour a conclu \u00e0 une violation du volet proc\u00e9dural \nde l\u2019article 3 de la Convention et a accord\u00e9 \u00e0 la requ\u00e9rante 12 500 EUR pour \ndommage moral. En tout \u00e9tat de cause, il fait valoir que la somme que lui a \noctroy\u00e9e la CC au titre du dommage moral est bien inf\u00e9rieure \u00e0 celle qu\u2019a \naccord\u00e9e la Cour dans les affaires Da\u015fl\u0131k, \u0130lt\u00fcm\u00fcr Ozan et autres, et Amine \nG\u00fczel, pr\u00e9cit\u00e9es.\n3. Appr\u00e9ciation de la Cour\na) Principes g\u00e9n\u00e9raux pertinents\n78.  La Cour rappelle qu\u2019il appartient en premier lieu aux autorit\u00e9s \nnationales de redresser une violation all\u00e9gu\u00e9e de la Convention. \u00c0 cet \u00e9gard, \nla question de savoir si un requ\u00e9rant peut se pr\u00e9tendre victime de la violation \nall\u00e9gu\u00e9e se pose \u00e0 tous les stades de la proc\u00e9dure sur le terrain de la \nConvention (G\u00e4fgen, pr\u00e9cit\u00e9, \u00a7 115). Une d\u00e9cision ou une mesure favorable \nau requ\u00e9rant ne suffit pas en principe \u00e0 le priver de sa qualit\u00e9 de \u00ab victime \u00bb \naux fins de l\u2019article 34 de la Convention sauf si les autorit\u00e9s nationales \nreconnaissent, explicitement ou en substance, puis r\u00e9parent la violation de la \nConvention (Kuri\u0107 et autres c. Slov\u00e9nie [GC], no 26828/06, \u00a7 259, \nCEDH 2012 (extraits)). Ce n\u2019est que lorsqu\u2019il est satisfait \u00e0 ces deux \nconditions que la nature subsidiaire du m\u00e9canisme de protection de la \nConvention s\u2019oppose \u00e0 un examen de la requ\u00eate (Eckle c. Allemagne, \n15 juillet 1982, \u00a7\u00a7 69 et suivants, s\u00e9rie A no 51, et M. \u00d6zel et autres \nc. Turquie, nos 14350/05, 15245/05 et 16051/05, \u00a7 157, 17 novembre 2015).\n79.  En ce qui concerne la r\u00e9paration \u00ab appropri\u00e9 \u00bb et \u00ab suffisante \u00bb pour \nrem\u00e9dier au niveau interne \u00e0 la violation d\u2019un droit garanti par la Convention, \nla Cour consid\u00e8re g\u00e9n\u00e9ralement qu\u2019elle d\u00e9pend de l\u2019ensemble des \ncirconstances de la cause, eu \u00e9gard en particulier \u00e0 la nature de la violation de \nla Convention qui se trouve en jeu (G\u00e4fgen, pr\u00e9cit\u00e9, \u00a7 116, Kuri\u0107 et autres, \npr\u00e9cit\u00e9, \u00a7 260, et Jeronovi\u010ds c. Lettonie [GC], no 44898/10, \u00a7 116, 5 juillet \n2016).\nb) Application de ces principes \u00e0 la pr\u00e9sente requ\u00eate\n80.  En l\u2019esp\u00e8ce, il appartient \u00e0 la Cour de v\u00e9rifier, d\u2019une part, s\u2019il y a eu \nreconnaissance par les autorit\u00e9s nationales, au moins en substance, d\u2019une \nviolation d\u2019un droit prot\u00e9g\u00e9 par la Convention et,", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2624, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "56122aa5-858d-46d9-b1be-3a5887144cab": {"__data__": {"id_": "56122aa5-858d-46d9-b1be-3a5887144cab", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "18", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "26d5311a-cc64-47ba-a753-ce93f36e7e62", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "18", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "192279c73b2fb832564d072b5dcf766a6b6f7b1e3740c43b3a2765752963b6a4"}, "2": {"node_id": "4b281532-5436-4d2d-b748-d3d0a4847327", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "18", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "80f0d8a50b5d9c1a2634c84acdfdbb9ab17fb22e98e9d7962fd89580dfb0e57d"}}, "hash": "21219d01f2266851a50e2e5419170178c8d6186273364caecf420ce59b492d61", "text": "\nviolation d\u2019un droit prot\u00e9g\u00e9 par la Convention et, d\u2019autre part, si la r\u00e9paration \npeut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme ayant \u00e9t\u00e9 appropri\u00e9 et suffisante (voir, entre \nautres, G\u00e4fgen, pr\u00e9cit\u00e9, \u00a7 127, Kopylov c. Russie, no 3933/04, \u00a7\u00a7 144-146, \n29 juillet 2010, Tamu\u00e7u et autres c. Turquie (d\u00e9c.), no 37930/09, \u00a7 41, ", "start_char_idx": 2573, "end_char_idx": 2880, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "92c28fac-c5e3-48ec-8315-c215429d708a": {"__data__": {"id_": "92c28fac-c5e3-48ec-8315-c215429d708a", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "19", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "6b2d4b7c-51b3-4020-8485-daabac8f2058", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "19", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "b0812103a77d53241a58ae562631cd6a81cecabebc7745ed6c409effc172bfec"}, "3": {"node_id": "7295de6c-f801-4e51-9e48-e2dcf1947418", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "19", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "8771a8a6f90ef5f1fc327df6fd9965f706e1a99cd1179ce01010a0bbd8aa0f68"}}, "hash": "58c1fcd4b181032626eaaf5f792a9882bf5324aa6bbda551ec4f2855869aa5be", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n1724 janvier 2017, et Shmorgunov et autres c. Ukraine, nos 15367/14 et 13 \nautres, \u00a7 399, 21 janvier 2021, mutatis mutandis Murat Aksoy c. Turquie, \nno  0/17, \u00a7 90, 13 avril 2021, et \u0130lker Deniz Y\u00fccel c. Turquie, no 27684/17, \n\u00a7 72, 25 janvier 2022).\n81.  Elle rappelle que dans la pr\u00e9sente affaire le requ\u00e9rant all\u00e8gue une \nviolation d\u2019un droit fondamental de la Convention, \u00e0 savoir l\u2019article 3 de la \nConvention. En particulier, le requ\u00e9rant soutient que l\u2019enqu\u00eate men\u00e9e par les \nautorit\u00e9s internes \u2013 au sujet des mauvais traitements qu\u2019il dit avoir subis \npendant sa garde \u00e0 vue les 30 et 31 mai 2003 \u2013 n\u2019a pas satisfait aux exigences \nde l\u2019article 3 de la Convention. En cons\u00e9quence, c\u2019est \u00e0 la lumi\u00e8re de sa \njurisprudence relative \u00e0 l\u2019article 3 de la Convention qu\u2019elle examinera \nl\u2019exception que tire le Gouvernement d\u2019un d\u00e9faut de qualit\u00e9 de victime du \nrequ\u00e9rant.\n82.  La Cour rel\u00e8ve qu\u2019en examinant les all\u00e9gations du requ\u00e9rant sous le \nseul angle du volet proc\u00e9dural de l\u2019article 3 de la Convention, la CC a conclu \n\u00e0 une violation de cette disposition \u00e0 raison du manquement des autorit\u00e9s \ninternes comp\u00e9tentes \u00e0 leur obligation de mener une enqu\u00eate effective sur les \nmauvais traitements que le requ\u00e9rant d\u00e9clarait avoir subis pendant sa garde \u00e0 \nvue. Elle a envoy\u00e9 copie de sa d\u00e9cision au procureur de la R\u00e9publique \ncomp\u00e9tent aux fins d\u2019ouverture d\u2019une nouvelle enqu\u00eate p\u00e9nale. Elle a accord\u00e9 \nau requ\u00e9rant 5 000 TRL au titre du dommage moral (soit environ 1 556 EUR, \n\u00e0 l\u2019\u00e9poque des faits).\n83.  En ce qui concerne la premi\u00e8re condition, la Cour observe qu\u2019il ressort \nde la d\u00e9cision du 31 mars 2016 de la CC que ce sont les manquements relev\u00e9s \npar celle-ci dans l\u2019enqu\u00eate men\u00e9e par le procureur de la R\u00e9publique \ncomp\u00e9tent qui ont conduit la haute juridiction \u00e0 conclure \u00e0 une violation du \nvolet proc\u00e9dural de l\u2019article 3 de la Convention. La CC a ainsi reconnu la \nm\u00e9connaissance du volet proc\u00e9dural du droit prot\u00e9g\u00e9 par l\u2019article 3 de la \nConvention.\n84.  Il reste \u00e0 d\u00e9terminer si la r\u00e9paration accord\u00e9e au requ\u00e9rant par la CC \npeut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme \u00ab appropri\u00e9 \u00bb et \u00ab suffisante \u00bb (voir, mutatis \nmutandis, Otgon c. R\u00e9publique de Moldova, no 22743/07, \u00a7 16, 25 octobre \n2016 ainsi que les affaires qui y sont cit\u00e9es, et S.F.K. c. Russie, no 5578/12, \n\u00a7 72, 11 octobre 2022). \u00c0 cet \u00e9gard, la Cour observe que la CC a octroy\u00e9 au \nrequ\u00e9rant la somme de 1 556 EUR environ au titre du dommage moral qu\u2019il \navait subi. Elle a pris bonne note des explications du Gouvernement selon \nlesquelles la CC accorde une compensation importante lorsqu\u2019il n\u2019y a pas \nd\u2019int\u00e9r\u00eat juridique \u00e0 tenir", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2632, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "7295de6c-f801-4e51-9e48-e2dcf1947418": {"__data__": {"id_": "7295de6c-f801-4e51-9e48-e2dcf1947418", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "19", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "6b2d4b7c-51b3-4020-8485-daabac8f2058", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "19", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "b0812103a77d53241a58ae562631cd6a81cecabebc7745ed6c409effc172bfec"}, "2": {"node_id": "92c28fac-c5e3-48ec-8315-c215429d708a", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "19", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "58c1fcd4b181032626eaaf5f792a9882bf5324aa6bbda551ec4f2855869aa5be"}}, "hash": "8771a8a6f90ef5f1fc327df6fd9965f706e1a99cd1179ce01010a0bbd8aa0f68", "text": "a pas \nd\u2019int\u00e9r\u00eat juridique \u00e0 tenir un nouveau proc\u00e8s. Et elle accorde une \ncompensation d\u2019un montant moindre lorsqu\u2019elle d\u00e9cide qu\u2019un nouveau \nproc\u00e8s doit se tenir ou bien que, comme en l\u2019esp\u00e8ce, le procureur de la \nR\u00e9publique comp\u00e9tent doit ouvrir une nouvelle enqu\u00eate p\u00e9nale, au sujet des \nall\u00e9gations formul\u00e9es par le requ\u00e9rant sur le terrain de l\u2019article 3 de la \nConvention (paragraphe 44 ci-dessus).", "start_char_idx": 2598, "end_char_idx": 3003, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "cbd5decb-2518-4a17-a935-ddc7cfc099b1": {"__data__": {"id_": "cbd5decb-2518-4a17-a935-ddc7cfc099b1", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "20", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "41e7e3bc-35ee-46a9-9a4a-438b61f7026f", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "20", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "c1d8c871d31158199ac6929caa9a546aa66d831b99f12ea151a668ac3475a8c1"}, "3": {"node_id": "78eb966f-8e3c-42c9-b4ac-b78ee030d306", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "20", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "cc1e7ee3d231bad079c19d12428af628d84605a10865b654ab84658d4d7bca23"}}, "hash": "9883087a130f547a2998499ac3e4e2c56f7e302021b1f2e560b77c3313c893ae", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n1885.  La Cour rel\u00e8ve que le Gouvernement se r\u00e9f\u00e8re en particulier \u00e0 l\u2019arr\u00eat \nqu\u2019elle a rendu dans l\u2019affaire Alkaya pr\u00e9cit\u00e9e, o\u00f9 elle a conclu \u00e0 une violation \nde l\u2019article 3 de la Convention. Dans cette affaire, elle a estim\u00e9 qu\u2019\u00e9tant donn\u00e9 \nles circonstances sp\u00e9cifiques dans lesquelles avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 le requ\u00e9rant, le \nconstat de violation repr\u00e9sentait une satisfaction \u00e9quitable suffisante pour \nr\u00e9parer le dommage moral \u00e9ventuellement subi par l\u2019int\u00e9ress\u00e9, au titre de \nl\u2019article 41 de la Convention. Aussi, le Gouvernement tire argument de cette \naffaire pour conclure qu\u2019en la pr\u00e9sente esp\u00e8ce le montant du dommage moral \naccord\u00e9 au requ\u00e9rant par la CC ne peut pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme \nd\u00e9raisonnable. La Cour rappelle que particuli\u00e8rement en mati\u00e8re de \nsatisfaction \u00e9quitable pour pr\u00e9judice moral, elle est guid\u00e9e par le principe de \nl\u2019\u00e9quit\u00e9, qui implique une certaine souplesse et un examen objectif de ce qui \nest juste, \u00e9quitable et raisonnable compte tenu de l\u2019ensemble des \ncirconstances du cas dont elle a \u00e0 conna\u00eetre, c\u2019est-\u00e0-dire non seulement de la \nsituation du requ\u00e9rant, mais aussi du contexte g\u00e9n\u00e9ral dans lequel la violation \na \u00e9t\u00e9 commise. Les indemnit\u00e9s qu\u2019elle alloue pour pr\u00e9judice moral ont pour \nobjet de reconna\u00eetre le fait qu\u2019un dommage moral est r\u00e9sult\u00e9 de la violation \nd\u2019un droit fondamental et elles sont chiffr\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 refl\u00e9ter \napproximativement la gravit\u00e9 de ce dommage (Varnava et autres c. Turquie \n[GC], nos 16064/90 et 8 autres, \u00a7 224, CEDH 2009, Al-Jedda c. Royaume-Uni \n[GC], no 27021/08, \u00a7 224, CEDH 2011, et Nagmetov c. Russie [GC], \nno 35589/08, \u00a7 73, 30 mars 2017).\n86.  De plus, pour ce qui concerne un grief tir\u00e9 de l\u2019article 3 de la \nConvention, ce n\u2019est que dans des circonstances exceptionnelles que la Cour \nconsid\u00e8re, comme elle l\u2019a fait dans l\u2019affaire Alkaya pr\u00e9cit\u00e9, que le constat \nd\u2019une violation constitue en soi une satisfaction \u00e9quitable suffisante. Elle \nadopte cette approche en particulier dans des affaires o\u00f9 la violation constat\u00e9e \npar la Cour ne concerne que des d\u00e9faillances proc\u00e9durales (Hilal c. Royaume-\nUni, no 45276/99, \u00a7 83, CEDH 2001-II, Wenner c. Allemagne, no 62303/13, \n\u00a7 86, 1er septembre 2016, et Marcello Viola c. Italie (no 2), no 77633/16, \n\u00a7 148, 13 juin 2019). Par ailleurs, elle n\u2019accorde pas, au titre de la satisfaction \n\u00e9quitable pour dommage moral, d\u2019indemnit\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 celle que r\u00e9clame \nle requ\u00e9rant (Sonkaya c. Turquie, no 11261/03, \u00a7\u00a7 33 et 35, 12 f\u00e9vrier 2008). \nElle n\u2019en accorde aucune lorsque le requ\u00e9rant n\u2019a pas pr\u00e9sent\u00e9 de demande \u00e0 \ncet", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2582, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "78eb966f-8e3c-42c9-b4ac-b78ee030d306": {"__data__": {"id_": "78eb966f-8e3c-42c9-b4ac-b78ee030d306", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "20", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "41e7e3bc-35ee-46a9-9a4a-438b61f7026f", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "20", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "c1d8c871d31158199ac6929caa9a546aa66d831b99f12ea151a668ac3475a8c1"}, "2": {"node_id": "cbd5decb-2518-4a17-a935-ddc7cfc099b1", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "20", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "9883087a130f547a2998499ac3e4e2c56f7e302021b1f2e560b77c3313c893ae"}}, "hash": "cc1e7ee3d231bad079c19d12428af628d84605a10865b654ab84658d4d7bca23", "text": "le requ\u00e9rant n\u2019a pas pr\u00e9sent\u00e9 de demande \u00e0 \ncet \u00e9gard (Da\u011fabakan et Y\u0131ld\u0131r\u0131m c. Turquie, no 20562/07, \u00a7 68, 9 avril 2013). \nCela \u00e9tant, m\u00eame en l\u2019absence d\u2019une \u00ab demande \u00bb form\u00e9e de mani\u00e8re \nappropri\u00e9e dans le respect de son r\u00e8glement, la Cour reste comp\u00e9tente sous \ncertaines conditions pour octroyer, de fa\u00e7on raisonnable et mesur\u00e9e, une \nsatisfaction \u00e9quitable pour pr\u00e9judice moral d\u00e9coulant des circonstances \nexceptionnelles d\u2019une affaire donn\u00e9e (Nagmetov, pr\u00e9cit\u00e9, \u00a7\u00a7 76 et 77).\n87.  La Cour rappelle que, lorsque des autorit\u00e9s nationales ont octroy\u00e9 \u00e0 \nun requ\u00e9rant une indemnit\u00e9 en redressement de la violation constat\u00e9e, il \nconvient qu\u2019elle en examine le montant. Pour ce faire, elle tient compte de sa \npropre pratique dans des affaires similaires. Elle se demande, sur la base des ", "start_char_idx": 2535, "end_char_idx": 3328, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "810d8095-a32d-42c2-968f-1c486b332c4b": {"__data__": {"id_": "810d8095-a32d-42c2-968f-1c486b332c4b", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "21", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "3b11aff0-ecd8-4ebb-9eab-b5f8ab0e08e4", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "21", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "effcdd99a1651e4444f60c5a410564aa4dbbefbbfd4b9851b4c5067400daa40a"}, "3": {"node_id": "75e14ad9-08d0-46f5-861a-25f0e6d15997", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "21", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "4bd9fdb122e5144e225daed208a219a5b32ec7139546e79f73b915d2bb5d36f4"}}, "hash": "756690a2403798950b7d4e075ebb5a98f82ae1142543c83fba4c6c159fb08d40", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n19\u00e9l\u00e9ments dont elle dispose, ce qu\u2019elle aurait accord\u00e9 dans une situation \ncomparable, ce qui ne signifie pas que les deux montants doivent forc\u00e9ment \ncorrespondre. De plus, elle prend en compte l\u2019ensemble des circonstances de \nl\u2019affaire, y compris le moyen de redressement choisi et la rapidit\u00e9 avec \nlaquelle les autorit\u00e9s nationales ont proc\u00e9d\u00e9 au redressement en question. Elle \nrappelle qu\u2019il incombe aux autorit\u00e9s nationales comp\u00e9tentes de satisfaire \u00e0 \nl\u2019obligation primordiale d\u2019assurer le respect des droits et libert\u00e9s garantis par \nla Convention. Cela dit, la somme accord\u00e9e au niveau national ne doit pas \n\u00eatre manifestement insuffisante eu \u00e9gard aux circonstances de l\u2019affaire \nqu\u2019elle examine (voir, parmi beaucoup d\u2019autres, Kopylov, pr\u00e9cit\u00e9, \u00a7 146, \nShestopalov c. Russie, no 46248/07, \u00a7 62, 28 mars 2017, et Cestaro c. Italie, \nno 6884/11, \u00a7 231, 7 avril 2015).\n88.  En l\u2019esp\u00e8ce, la Cour rappelle qu\u2019elle a, dans des circonstances \ncomparables, allou\u00e9 au titre du dommage moral la somme de 8 000 EUR \nrespectivement \u00e0 chaque requ\u00e9rant de l\u2019affaire D\u00f6nm\u00fc\u015f et Kaplan c. Turquie \n(no 9908/03, \u00a7 59, 31 janvier 2008) ; la somme de 5 000 EUR \n\u2013 correspondant au montant r\u00e9clam\u00e9 par l\u2019int\u00e9ress\u00e9 \u2013 au requ\u00e9rant de l\u2019affaire \nSonkaya (pr\u00e9cit\u00e9e, \u00a7 35) ; et la somme de 9 750 EUR au requ\u00e9rant de l\u2019affaire \nMimta\u015f c. Turquie (no 23698/07, \u00a7 65, 19 mars 2013). La Cour consid\u00e8re que \ndans la pr\u00e9sente affaire la somme de 1 556 EUR environ allou\u00e9e par la CC au \nrequ\u00e9rant en r\u00e9paration du pr\u00e9judice moral subi est inf\u00e9rieure au montant \ng\u00e9n\u00e9ralement octroy\u00e9 par elle dans des affaires o\u00f9 elle a conclu \u00e0 une \nviolation de l\u2019article 3 de la Convention (Darraj c. France, no 34588/07, \u00a7 50, \n4 novembre 2010, et Grecu c. R\u00e9publique de Moldova, no 51099/10, \u00a7 21, \n30 mai 2017). Elle estime qu\u2019en l\u2019occurrence la somme de 1 556 EUR \nenviron accord\u00e9e au requ\u00e9rant par la CC ne constitue pas un redressement \nad\u00e9quat et suffisant (Mili\u0107 et Nikezi\u0107 c. Mont\u00e9n\u00e9gro, nos 54999/10 et \n10609/11, \u00a7 75, 28 avril 2015, dans laquelle la Cour a jug\u00e9 que l\u2019indemnit\u00e9 \nde 1 500 EUR accord\u00e9e \u00e0 chaque requ\u00e9rant au titre du dommage moral ne \npouvait \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme une r\u00e9paration appropri\u00e9e pour la violation \nd\u00e9nonc\u00e9e de l\u2019article 3 ; pour une approche similaire voir \u00e9galement \u0130lker \nDeniz Y\u00fccel, pr\u00e9cit\u00e9, \u00a7 73 ainsi que les affaires qui y sont cit\u00e9es, concernant \nl\u2019insuffisance de l\u2019indemnit\u00e9 offerte par la CC pour la dur\u00e9e de la d\u00e9tention \nprovisoire subie par le requ\u00e9rant). Partant, l\u2019\u00c9tat d\u00e9fendeur n\u2019a pas \nsuffisamment redress\u00e9 le traitement contraire \u00e0 l\u2019article 3 de la Convention \nque le", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2621, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "75e14ad9-08d0-46f5-861a-25f0e6d15997": {"__data__": {"id_": "75e14ad9-08d0-46f5-861a-25f0e6d15997", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "21", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "3b11aff0-ecd8-4ebb-9eab-b5f8ab0e08e4", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "21", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "effcdd99a1651e4444f60c5a410564aa4dbbefbbfd4b9851b4c5067400daa40a"}, "2": {"node_id": "810d8095-a32d-42c2-968f-1c486b332c4b", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "21", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "756690a2403798950b7d4e075ebb5a98f82ae1142543c83fba4c6c159fb08d40"}}, "hash": "4bd9fdb122e5144e225daed208a219a5b32ec7139546e79f73b915d2bb5d36f4", "text": "le traitement contraire \u00e0 l\u2019article 3 de la Convention \nque le requ\u00e9rant a subi.\n89.  Il s\u2019ensuit que le requ\u00e9rant peut toujours se pr\u00e9tendre victime d\u2019une \nviolation de l\u2019article 3 au sens de l\u2019article 34 de la Convention. La Cour rejette \nen cons\u00e9quence l\u2019exception tir\u00e9e par le Gouvernement d\u2019une perte de la \nqualit\u00e9 de victime du requ\u00e9rant.\n90.  Constatant que ce grief n\u2019est pas manifestement mal fond\u00e9 ni \nirrecevable pour un autre motif vis\u00e9 \u00e0 l\u2019article 35 de la Convention, la Cour \nle d\u00e9clare recevable.", "start_char_idx": 2559, "end_char_idx": 3072, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "47291bc9-e590-49a5-9406-82202ca7c5c1": {"__data__": {"id_": "47291bc9-e590-49a5-9406-82202ca7c5c1", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "22", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "55153561-e8da-47b5-b36f-9f130ea7e015", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "22", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "0740e90c3c8be546e0cf77ec15c222e3f22e7afea26364d082af884a1f9920aa"}, "3": {"node_id": "de095bb1-3583-4a3a-bf97-73f9d7cd6192", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "22", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "d1d4c4590760bd6b2c410b2b6a074c1fbd5ed89291f0e3aa23194f4bc6aedb04"}}, "hash": "c6d1c89adc42e3bcdb3935a7c8f1316627dd08bd790bfde064eb23f18aed2e59", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n20B. Sur le fond\n1. Le requ\u00e9rant\n91.  Tout en prenant acte de la d\u00e9cision de la CC du 31 mars 2016, le \nrequ\u00e9rant persiste \u00e0 dire que l\u2019enqu\u00eate men\u00e9e par les autorit\u00e9s internes \ncomp\u00e9tentes n\u2019\u00e9tait pas effective. Il se plaint d\u2019un d\u00e9faut de promptitude de \nladite enqu\u00eate. Il explique que le procureur de la R\u00e9publique aurait d\u00fb la \nd\u00e9clencher d\u00e8s qu\u2019eurent \u00e9t\u00e9 port\u00e9s \u00e0 sa connaissance des \u00e9l\u00e9ments de preuve \nrelatifs \u00e0 des mauvais traitements qu\u2019on lui aurait inflig\u00e9s, c\u2019est-\u00e0-dire avant \nm\u00eame le d\u00e9p\u00f4t de sa plainte en mars 2012.\n92.  Il explique que les autorit\u00e9s internes comp\u00e9tentes n\u2019ont pas identifi\u00e9 \net auditionn\u00e9 tous les auteurs pr\u00e9sum\u00e9s des mauvais traitements qu\u2019il a subis. \nAinsi, alors qu\u2019il avait d\u00e9sign\u00e9 les gendarmes C.O., Ad.At. et N. (le \ncommandant de la gendarmerie), le procureur de la R\u00e9publique a limit\u00e9 ses \ninvestigations \u00e0 l\u2019audition de C.O., d\u2019Ad.At. et d\u2019A.A. De plus, il soutient \nqu\u2019en dehors de M.S., aucun autre t\u00e9moin plac\u00e9 en garde \u00e0 vue avec lui n\u2019a \n\u00e9t\u00e9 entendu, ni d\u2019ailleurs l\u2019infirmi\u00e8re qui l\u2019avait soign\u00e9 pour ses blessures. Il \nreproche par ailleurs au procureur de la R\u00e9publique de n\u2019avoir pas recherch\u00e9 \nsi un rapport m\u00e9dical avait \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli lors de son entr\u00e9e et de sa sortie en garde \n\u00e0 vue. Le procureur de la R\u00e9publique n\u2019a pas demand\u00e9 non plus s\u2019il avait \u00e9t\u00e9 \nexamin\u00e9 par un m\u00e9decin lors de l\u2019enqu\u00eate. Il d\u00e9clare qu\u2019il n\u2019a pas pu \nparticiper \u00e0 l\u2019enqu\u00eate men\u00e9e par le procureur de la R\u00e9publique car il avait \nomis de l\u2019informer de la d\u00e9cision qu\u2019il avait rendue en l\u2019esp\u00e8ce. Il explique \nqu\u2019il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 entendu par les autorit\u00e9s internes comp\u00e9tentes.\n93.  Il ajoute que l\u2019enqu\u00eate n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 men\u00e9e de mani\u00e8re ind\u00e9pendante. Se \nr\u00e9f\u00e9rant \u00e0 l\u2019argumentation qu\u2019il a d\u00e9velopp\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019un manque \nd\u2019effectivit\u00e9 de l\u2019enqu\u00eate, il soutient que les autorit\u00e9s internes n\u2019ont pas eu \nrecours \u00e0 des moyens ind\u00e9pendants pour auditionner les gendarmes auteurs \npr\u00e9sum\u00e9s des mauvais traitements en cause.\n94.  Le requ\u00e9rant conteste l\u2019argument du Gouvernement selon lequel il \nn\u2019aurait pas fait preuve de la diligence requise pour d\u00e9poser une plainte \ndevant le procureur de la R\u00e9publique comp\u00e9tent. Il soutient que les autorit\u00e9s \ninternes comp\u00e9tentes savaient ou auraient d\u00fb savoir qu\u2019il avait subi des \nmauvais traitements. Se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 l\u2019affaire Mocanu et autres c. Roumanie \n([GC], nos 10865/09 et 2 autres, \u00a7\u00a7 274, CEDH 2014 (extraits)), il soutient", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2427, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "de095bb1-3583-4a3a-bf97-73f9d7cd6192": {"__data__": {"id_": "de095bb1-3583-4a3a-bf97-73f9d7cd6192", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "22", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "55153561-e8da-47b5-b36f-9f130ea7e015", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "22", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "0740e90c3c8be546e0cf77ec15c222e3f22e7afea26364d082af884a1f9920aa"}, "2": {"node_id": "47291bc9-e590-49a5-9406-82202ca7c5c1", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "22", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "c6d1c89adc42e3bcdb3935a7c8f1316627dd08bd790bfde064eb23f18aed2e59"}}, "hash": "d1d4c4590760bd6b2c410b2b6a074c1fbd5ed89291f0e3aa23194f4bc6aedb04", "text": "2 autres, \u00a7\u00a7 274, CEDH 2014 (extraits)), il soutient \nqu\u2019il faut lire sa plainte \u00e0 la lumi\u00e8re des effets psychologiques caus\u00e9s sur sa \npersonne par les mauvais traitements et la torture qu\u2019il a subis pendant sa \ngarde \u00e0 vue. Selon lui, il ressort du rapport m\u00e9dical \u00e9tabli par la MVFT qu\u2019il \nsouffre d\u2019un stress et d\u2019une d\u00e9pression post-traumatiques et qu\u2019il est la proie \nde pens\u00e9es suicidaires, lesquelles se seraient estomp\u00e9es \u00e0 partir de 2007 \nenviron. Il rappelle qu\u2019il avait expliqu\u00e9 n\u2019avoir pu, du fait de la pr\u00e9sence de \nsurveillants lors des visites qu\u2019il recevait, informer sa famille ni ses avocats \ndes mauvais traitements qu\u2019il avait subis. Il ajoute qu\u2019apr\u00e8s sa mise en libert\u00e9, ", "start_char_idx": 2375, "end_char_idx": 3068, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "f961ca38-2e0a-4c53-a569-c1c3489a6086": {"__data__": {"id_": "f961ca38-2e0a-4c53-a569-c1c3489a6086", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "5cc21410-fbdc-4d33-a9c6-a1cda8491484", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "9ba5972d913387406ede8b289778e924ee00a6424d61faa8fec88e24b02891cd"}, "3": {"node_id": "11bf2033-39b4-4337-ab6f-c2bd9cb1195b", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "4916f02660543c18b04e6855439cc375752f7da942aed67a5c2424c4f0d98573"}}, "hash": "6613cb9b2dbd7a59fa1f406983df2f6da2dd8f8987095ca3cbbd7aa3a4ff6adc", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n21ses avocats lui avaient d\u00e9clar\u00e9 que la peur les conduisait \u00e0 refuser d\u2019\u00eatre \nimpliqu\u00e9s dans son affaire.\n95.  Enfin, renvoyant \u00e0 l\u2019affaire Baranin et Vuk\u010devi\u0107 c. Mont\u00e9n\u00e9gro, \n(nos 24655/18 et 24656/18, \u00a7\u00a7 138-149, 11 mars 2021), il conteste l\u2019argument \ndu Gouvernement selon lequel le recours individuel devant la CC serait une \nvoie de recours interne effective.\n2. Le Gouvernement\n96.  Renvoyant \u00e0 l\u2019affaire Uzun (pr\u00e9cit\u00e9, \u00a7\u00a7 52, 68, 69 et 70), o\u00f9 la Cour a \njug\u00e9 que le recours individuel devant la CC \u00e9tait une voie de recours interne \neffective, le Gouvernement argue qu\u2019il en va de m\u00eame en l\u2019esp\u00e8ce. Il attire \nl\u2019attention de la Cour sur le fait que la CC, dans sa d\u00e9cision du 31 mars 2016, \na constat\u00e9 une violation du volet proc\u00e9dural de l\u2019article 3 de la Convention.\n97.  Par ailleurs, se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 l\u2019affaire Mocanu et autres (pr\u00e9cit\u00e9e, \u00a7\u00a7 263 \net 264), le Gouvernement explique qu\u2019en mati\u00e8re de mauvais traitements, les \nrequ\u00e9rants doivent faire preuve d\u2019une certaine diligence et porter plainte sans \ntarder. Il soutient que c\u2019est l\u00e0 une obligation que le requ\u00e9rant de l\u2019esp\u00e8ce n\u2019a \npas satisfaite. En effet, le requ\u00e9rant est rest\u00e9 inactif entre mai 2003 \u2013 date de \nson placement en garde \u00e0 vue \u2013 et le 9 mars 2012, date \u00e0 laquelle il a d\u00e9pos\u00e9 \nune plainte devant le procureur de la R\u00e9publique. Le Gouvernement ajoute \nque le requ\u00e9rant n\u2019a soulev\u00e9 pareil grief ni devant le juge qui l\u2019a entendu en \ngarde \u00e0 vue, ni devant le tribunal qui a examin\u00e9 sa cause. Il remarque qu\u2019un \nd\u00e9lai long s\u2019est \u00e9coul\u00e9 entre le 10 f\u00e9vrier 2004, date \u00e0 laquelle l\u2019int\u00e9ress\u00e9 a \nobtenu le statut de r\u00e9fugi\u00e9 au Royaume-Uni, et le 9 f\u00e9vrier 2010, date \u00e0 \nlaquelle il y a \u00e9t\u00e9 examin\u00e9 par la MVFT. Selon le Gouvernement, le requ\u00e9rant \nne peut pas expliquer pour quelle raison il a attendu six ans avant de d\u00e9poser \nune plainte devant le procureur de la R\u00e9publique alors qu\u2019il aurait pu porter \nplainte plus t\u00f4t. Enfin, le Gouvernement soutient qu\u2019en l\u2019esp\u00e8ce une enqu\u00eate \neffective a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e par les autorit\u00e9s internes comp\u00e9tentes.\n3. Appr\u00e9ciation de la Cour\na) Principes g\u00e9n\u00e9raux pertinents\n98.  La Cour renvoie aux principes g\u00e9n\u00e9raux pertinents en la mati\u00e8re, tels \nqu\u2019ils se trouvent \u00e9nonc\u00e9s notamment dans les arr\u00eats El-Masri c. l\u2019ex-\nR\u00e9publique yougoslave de Mac\u00e9doine ([GC], no 39630/09, \u00a7\u00a7 182-185, \nCEDH 2012), Mocanu et autres (pr\u00e9cit\u00e9, \u00a7\u00a7 316-326), et Jeronovi\u010ds (pr\u00e9cit\u00e9, \n\u00a7\u00a7 103-106).\n99.  Il ressort de ces arr\u00eats que, pour que l\u2019interdiction g\u00e9n\u00e9rale, visant \nnotamment les agents publics,", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2521, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "11bf2033-39b4-4337-ab6f-c2bd9cb1195b": {"__data__": {"id_": "11bf2033-39b4-4337-ab6f-c2bd9cb1195b", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "5cc21410-fbdc-4d33-a9c6-a1cda8491484", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "9ba5972d913387406ede8b289778e924ee00a6424d61faa8fec88e24b02891cd"}, "2": {"node_id": "f961ca38-2e0a-4c53-a569-c1c3489a6086", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "6613cb9b2dbd7a59fa1f406983df2f6da2dd8f8987095ca3cbbd7aa3a4ff6adc"}}, "hash": "4916f02660543c18b04e6855439cc375752f7da942aed67a5c2424c4f0d98573", "text": "g\u00e9n\u00e9rale, visant \nnotamment les agents publics, de la torture et des peines et traitements \ninhumains ou d\u00e9gradants s\u2019av\u00e8re efficace en pratique, il faut qu\u2019existe une \nproc\u00e9dure permettant d\u2019enqu\u00eater sur les all\u00e9gations de mauvais traitements \ninflig\u00e9s \u00e0 une personne se trouvant entre leurs mains.", "start_char_idx": 2474, "end_char_idx": 2773, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "915f5b80-d73f-46d7-92c0-ff054765a48a": {"__data__": {"id_": "915f5b80-d73f-46d7-92c0-ff054765a48a", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "24", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "7ede685c-38ed-45f0-bd73-3681fd34a482", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "24", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "846a7cca046a7aaa44ea3b879b67cbfe0d3942755feff82ea357201e446fcffe"}, "3": {"node_id": "6e99fb48-173b-4675-a1a4-24125ec9eafc", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "24", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "fa4a7a370b56153524b70cf53cc9497179a3a37257572401a605cdeed154d7a9"}}, "hash": "0a2ba00877c1402cb980ef5da83e66a66d09c9ed2f6171828a36acd5e6f5e65b", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n22100.  Il s\u2019agit essentiellement, au travers d\u2019une telle enqu\u00eate, d\u2019assurer \nl\u2019application effective des lois qui interdisent la torture et les peines et \ntraitements inhumains ou d\u00e9gradants dans les affaires o\u00f9 des agents ou \norganes de l\u2019\u00c9tat sont impliqu\u00e9s et de garantir que ceux-ci aient \u00e0 rendre des \ncomptes au sujet des mauvais traitements survenus sous leur responsabilit\u00e9.\n101.  Quelles que soient les modalit\u00e9s de l\u2019enqu\u00eate, les autorit\u00e9s doivent \nagir d\u2019office. De plus, pour \u00eatre effective, l\u2019enqu\u00eate doit permettre d\u2019identifier \net de sanctionner les responsables. Elle doit \u00e9galement \u00eatre suffisamment \nvaste pour permettre aux autorit\u00e9s qui en sont charg\u00e9es de prendre en \nconsid\u00e9ration non seulement les actes des agents de l\u2019\u00c9tat qui ont eu \ndirectement et ill\u00e9galement recours \u00e0 la force, mais aussi l\u2019ensemble des \ncirconstances les ayant entour\u00e9s.\n102.  Bien qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019une obligation non pas de r\u00e9sultat mais de \nmoyens, toute carence de l\u2019enqu\u00eate affaiblissant sa capacit\u00e9 \u00e0 \u00e9tablir les \ncirconstances de l\u2019affaire ou l\u2019identit\u00e9 des responsables risque de faire \nconclure qu\u2019elle ne r\u00e9pond pas \u00e0 la norme d\u2019effectivit\u00e9 requise.\n103.  Enfin, l\u2019enqu\u00eate doit \u00eatre approfondie, ce qui signifie que les \nautorit\u00e9s doivent toujours s\u2019efforcer s\u00e9rieusement de d\u00e9couvrir ce qui s\u2019est \npass\u00e9 et qu\u2019elles ne doivent pas s\u2019appuyer sur des conclusions h\u00e2tives ou mal \nfond\u00e9es pour clore l\u2019enqu\u00eate (Bouyid c. Belgique [GC], no 23380/09, \n\u00a7\u00a7 115-123, CEDH 2015).\nb)  Application des principes g\u00e9n\u00e9raux pr\u00e9cit\u00e9s au cas d\u2019esp\u00e8ce\n104.  La Cour doit \u00e0 pr\u00e9sent examiner l\u2019enqu\u00eate men\u00e9e par le procureur de \nla R\u00e9publique de Karako\u00e7an \u00e0 la suite de la plainte d\u00e9pos\u00e9e par le requ\u00e9rant \nle 9 mars 2012. Elle rappelle qu\u2019elle n\u2019a pas pour t\u00e2che d\u2019examiner les \nd\u00e9veloppements juridiques survenus en droit interne apr\u00e8s la d\u00e9cision de la \nCC du 31 mars 2016. \u00c0 cet \u00e9gard, elle rappelle qu\u2019elle a rejet\u00e9 ces \nd\u00e9veloppements juridiques pour non-\u00e9puisement des voies de recours \ninternes, au sens de l\u2019article 35 \u00a7 1 et 4 de la Convention (paragraphe 60 ci-\ndessus et Ku\u0161i\u0107 et autres c. Croatie (d\u00e9c.), no 71667/17, \u00a7\u00a7 106-108, \n10 d\u00e9cembre 2019). Toutefois, la Cour fait siens les constats \u00e9tablis par la CC \ndans sa d\u00e9cision du 31 mars 2016 relativement aux d\u00e9faillances de l\u2019enqu\u00eate \nen question (paragraphes 16-37 ci-dessus).\n105.  Cela \u00e9tant, outre le fait que la CC a consid\u00e9r\u00e9 que l\u2019enqu\u00eate en cause \nn\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 men\u00e9e avec toute la diligence requise et qu\u2019elle n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2519, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "6e99fb48-173b-4675-a1a4-24125ec9eafc": {"__data__": {"id_": "6e99fb48-173b-4675-a1a4-24125ec9eafc", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "24", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "7ede685c-38ed-45f0-bd73-3681fd34a482", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "24", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "846a7cca046a7aaa44ea3b879b67cbfe0d3942755feff82ea357201e446fcffe"}, "2": {"node_id": "915f5b80-d73f-46d7-92c0-ff054765a48a", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "24", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "0a2ba00877c1402cb980ef5da83e66a66d09c9ed2f6171828a36acd5e6f5e65b"}}, "hash": "fa4a7a370b56153524b70cf53cc9497179a3a37257572401a605cdeed154d7a9", "text": "la diligence requise et qu\u2019elle n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 \nsuffisante pour permettre d\u2019identifier les \u00e9ventuels responsables, la Cour \nsouligne d\u2019autres manquements notables dans la mani\u00e8re dont l\u2019enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 \nmen\u00e9e par le procureur de la R\u00e9publique de Karako\u00e7an. Ainsi, celui-ci n\u2019a \nmen\u00e9 aucune recherche aux fins de d\u00e9terminer si le requ\u00e9rant avait \u00e9t\u00e9 \nexamin\u00e9 par un m\u00e9decin lors de son placement en garde \u00e0 vue ou \u00e0 l\u2019issue de \ncelle-ci. Le dossier de l\u2019enqu\u00eate p\u00e9nale men\u00e9e par le procureur de la \nR\u00e9publique ne contient aucun rapport m\u00e9dical \u00e9tabli au nom du requ\u00e9rant. Le \nrequ\u00e9rant ne semble donc pas avoir \u00e9t\u00e9 examin\u00e9 par un m\u00e9decin lors de son ", "start_char_idx": 2472, "end_char_idx": 3120, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "a75b0a45-c8f7-42c0-b8d8-6cd07ce5512b": {"__data__": {"id_": "a75b0a45-c8f7-42c0-b8d8-6cd07ce5512b", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "25", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "929d1fa0-a45a-4be5-849a-42e662b6c805", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "25", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "9887ebf8e5e1bc53593cc47b7843a72fe5db24fe66753d903ed3ec61de074b87"}, "3": {"node_id": "0c96d40f-5fcd-4dcf-902d-c9e31fbda1af", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "25", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "885c88f8c6c22b5645c996f6c8e85c16e3e44ddb830aea9d4e582d55be292ef6"}}, "hash": "92f9c81fa5ec2a45e43a639c87e5ef3f472042a2c45f8a2960cbc5fa1d7bc3e0", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n23placement en garde \u00e0 vue ni \u00e0 l\u2019issue de celle-ci. D\u2019ailleurs, la Cour constate \nqu\u2019aucune pi\u00e8ce du dossier n\u2019indique non plus que le requ\u00e9rant ait \u00e9t\u00e9 soumis \n\u00e0 un examen m\u00e9dical lors de son placement en d\u00e9tention \u00e0 la maison d\u2019arr\u00eat \nde Bing\u00f6l, o\u00f9 il demeura jusqu\u2019\u00e0 sa lib\u00e9ration le 22 juillet 2003. De plus, elle \nnote que le procureur de la R\u00e9publique a entendu des t\u00e9moins et des auteurs \npr\u00e9sum\u00e9s des mauvais traitements all\u00e9gu\u00e9s sans tirer de ces auditions de \ncons\u00e9quences relativement \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des faits. Par ailleurs, la Cour observe \nque l\u2019audition de l\u2019infirmi\u00e8re par qui l\u2019int\u00e9ress\u00e9 d\u00e9clare avoir \u00e9t\u00e9 soign\u00e9 aurait \npu permettre de d\u00e9terminer si une telle prise en charge \u00e9tait li\u00e9e \u00e0 d\u2019\u00e9ventuels \nmauvais traitements qu\u2019il aurait subis pendant sa garde \u00e0 vue. Au demeurant, \nle procureur de la R\u00e9publique n\u2019a pas entendu non plus les membres de la \nfamille du requ\u00e9rant ni les personnes habitant le m\u00eame village que l\u2019int\u00e9ress\u00e9, \nexcept\u00e9 M.S. La Cour estime que de telles auditions auraient pu permettre de \nconfirmer ou d\u2019infirmer la d\u00e9position et les all\u00e9gations du requ\u00e9rant. Le \nprocureur de la R\u00e9publique n\u2019a pas non plus entrepris d\u2019entendre les avocats \ndu requ\u00e9rant aux fins de v\u00e9rifier si celui-ci disait vrai lorsqu\u2019il pr\u00e9tendait que \nles forces de l\u2019ordre \u00e9taient pr\u00e9sentes au moment o\u00f9 il s\u2019\u00e9tait entretenu avec \nson avocat et avec sa famille. Dans le m\u00eame ordre d\u2019id\u00e9es, la Cour observe \nenfin que le procureur de la R\u00e9publique aurait pu chercher \u00e0 savoir pourquoi \nles avocats du requ\u00e9rant n\u2019avaient pas d\u00e9pos\u00e9 plainte au moment \u2013 encore \nproche des faits \u2013 de la lib\u00e9ration de celui-ci.\n106.  En somme, au vu des \u00e9l\u00e9ments de preuves soumis \u00e0 son appr\u00e9ciation, \nla Cour rel\u00e8ve que de nombreux actes de communication, de notification, \nd\u2019information et de transmission de documents ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s par le \nprocureur de la R\u00e9publique de Karako\u00e7an \u00e0 la suite de la plainte d\u00e9pos\u00e9e par \nle requ\u00e9rant le 9 mars 2012 (paraphe 12 ci-dessus), par les diff\u00e9rentes \nautorit\u00e9s de police et par d\u2019autres autorit\u00e9s judiciaires (paragraphes 18, 21-\n26, et 35-37 ci-dessus). Ces diff\u00e9rents actes permettent d\u2019affirmer que de \ntoute \u00e9vidence des efforts ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s par les autorit\u00e9s nationales. Or, la \nCour rel\u00e8ve que ces actes n\u2019\u00e9taient pas aptes \u00e0 faire la lumi\u00e8re sur les \nall\u00e9gations du requ\u00e9rant selon lesquelles il avait \u00e9t\u00e9 victime de mauvais \ntraitements pendant sa garde \u00e0 vue (comparer avec Bi\u015fkin c. Turquie, \nno 45403/99, \u00a7 70, 10 janvier 2006).\n107.  Eu \u00e9gard \u00e0 la conclusion de la CC dans sa d\u00e9cision du 31 mars 2016, \n\u00e0 laquelle la Cour souscrit, et \u00e0 la lumi\u00e8re des d\u00e9faillances", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2649, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "0c96d40f-5fcd-4dcf-902d-c9e31fbda1af": {"__data__": {"id_": "0c96d40f-5fcd-4dcf-902d-c9e31fbda1af", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "25", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "929d1fa0-a45a-4be5-849a-42e662b6c805", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "25", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "9887ebf8e5e1bc53593cc47b7843a72fe5db24fe66753d903ed3ec61de074b87"}, "2": {"node_id": "a75b0a45-c8f7-42c0-b8d8-6cd07ce5512b", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "25", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "92f9c81fa5ec2a45e43a639c87e5ef3f472042a2c45f8a2960cbc5fa1d7bc3e0"}}, "hash": "885c88f8c6c22b5645c996f6c8e85c16e3e44ddb830aea9d4e582d55be292ef6", "text": "la Cour souscrit, et \u00e0 la lumi\u00e8re des d\u00e9faillances qu\u2019elle a relev\u00e9es \nci-dessus, la Cour consid\u00e8re que les autorit\u00e9s nationales comp\u00e9tentes ont \nmanqu\u00e9 \u00e0 leur obligation de mener une enqu\u00eate ad\u00e9quate et effective au \nregard du volet proc\u00e9dural de l\u2019article 3 de la Convention.\n108.  Partant, il y a eu violation du volet proc\u00e9dural de l\u2019article 3 de la \nConvention.\nIII. SUR L\u2019APPLICATION DE L\u2019ARTICLE 41 DE LA CONVENTION\n109.  Aux termes de l\u2019article 41 de la Convention :", "start_char_idx": 2599, "end_char_idx": 3073, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "5f251e9e-14aa-40a1-9e0b-80182c28b047": {"__data__": {"id_": "5f251e9e-14aa-40a1-9e0b-80182c28b047", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "30d2a987-78bc-4399-a169-9bcdbcf29ce1", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "128df3e1b4d05d332636ccbb2abe41a1b8531ed3d01752a7e7e758dbecd25c29"}, "3": {"node_id": "9c13dd15-9d45-4eb8-85aa-2cd7d7efa6e3", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "6699530fc3b569a711767346eac5c36eef329c378388fa2071c7582add0d3994"}}, "hash": "cdb4b19a553bdb28eb47f2d2f325fdfb67c6dd851f4b1434ca2b7a4fbe9c3568", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n24\u00ab Si la Cour d\u00e9clare qu\u2019il y a eu violation de la Convention ou de ses Protocoles, et si \nle droit interne de la Haute Partie contractante ne permet d\u2019effacer qu\u2019imparfaitement \nles cons\u00e9quences de cette violation, la Cour accorde \u00e0 la partie l\u00e9s\u00e9e, s\u2019il y a lieu, une \nsatisfaction \u00e9quitable. \u00bb\nA. Dommage\n110.  Le requ\u00e9rant demande 11 500 euros (EUR) au titre du dommage \nmoral qu\u2019il estime avoir subi.\n111.  Le Gouvernement estime cette somme excessive. Elle serait en effet \nselon lui contraire \u00e0 la jurisprudence de la Cour telle qu\u2019il l\u2019a pr\u00e9sent\u00e9e dans \nses observations.\n112.  La Cour a jug\u00e9 que la somme allou\u00e9e au requ\u00e9rant par la Cour \nconstitutionnelle \u00e9tait inf\u00e9rieure \u00e0 celle qu\u2019elle octroie pour sa part dans des \ncirconstances similaires. Par ailleurs, elle rappelle que lorsque le requ\u00e9rant a \nd\u00e9j\u00e0, dans le cadre d\u2019un recours interne, vu reconna\u00eetre par les juridictions \nnationales la violation dont il se plaint et obtenu d\u2019elles une indemnit\u00e9, le \nmontant allou\u00e9 par la Cour au titre du dommage moral peut \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 \ncelui qui se d\u00e9gage de sa jurisprudence (Darraj, pr\u00e9cit\u00e9, \u00a7 59, Mili\u0107 et Nikezi\u0107, \npr\u00e9cit\u00e9, \u00a7 110, et \u0130lker Deniz Y\u00fccel, pr\u00e9cit\u00e9, \u00a7 170). Eu \u00e9gard au montant d\u00e9j\u00e0 \noctroy\u00e9 au requ\u00e9rant par la Cour constitutionnelle, la Cour consid\u00e8re donc \nqu\u2019il y lieu d\u2019accorder au requ\u00e9rant 10 000 EUR pour dommage moral, plus \ntout montant pouvant \u00eatre d\u00fb \u00e0 titre d\u2019imp\u00f4t sur cette somme.\nB. Frais et d\u00e9pens\n113.  Le requ\u00e9rant ne r\u00e9clame aucune somme au titre de frais et d\u00e9pens \nqu\u2019il aurait engag\u00e9s dans le cadre de la proc\u00e9dure men\u00e9e devant la Cour.\n114.  En cons\u00e9quence, le Gouvernement propose qu\u2019aucune somme ne lui \nsoit accord\u00e9e.\n115.  Constatant que le requ\u00e9rant ne formule aucune demande \u00e0 cet \u00e9gard, \nla Cour ne lui accorde aucune somme au titre des frais et d\u00e9pens.\nC. Autre redressement\n116.  L\u2019avocat du requ\u00e9rant invite la Cour, sous l\u2019angle de l\u2019article 46 \u00a7 1 \nde la Convention, \u00e0 faire plusieurs d\u00e9clarations et \u00e0 donner plusieurs \ndirectives au Comit\u00e9 des Ministres. Ainsi il demande \u00e0 la Cour d\u2019enjoindre \nen particulier au Gouvernement : a) de pr\u00e9senter des excuses et reconna\u00eetre \nles d\u00e9faillances de l\u2019enqu\u00eate men\u00e9e au sujet des all\u00e9gations de son client ; \nb) d\u2019ordonner \u00e0 l\u2019\u00c9tat d\u00e9fendeur de mener une enqu\u00eate prompte, effective et \ncompl\u00e8te. Il demande \u00e9galement d\u2019enjoindre \u00e0 la T\u00fcrkiye de faire des excuses \npubliques en raison des violations constat\u00e9es en l\u2019esp\u00e8ce (McMichael \nc. Royaume-Uni, 24 f\u00e9vrier 1995, \u00a7 105, s\u00e9rie A no 307-B, Kavala c. T\u00fcrkiye", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2542, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "9c13dd15-9d45-4eb8-85aa-2cd7d7efa6e3": {"__data__": {"id_": "9c13dd15-9d45-4eb8-85aa-2cd7d7efa6e3", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "30d2a987-78bc-4399-a169-9bcdbcf29ce1", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "128df3e1b4d05d332636ccbb2abe41a1b8531ed3d01752a7e7e758dbecd25c29"}, "2": {"node_id": "5f251e9e-14aa-40a1-9e0b-80182c28b047", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "cdb4b19a553bdb28eb47f2d2f325fdfb67c6dd851f4b1434ca2b7a4fbe9c3568"}}, "hash": "6699530fc3b569a711767346eac5c36eef329c378388fa2071c7582add0d3994", "text": "105, s\u00e9rie A no 307-B, Kavala c. T\u00fcrkiye \n(recours en manquement) [GC], no 28749/18, \u00a7 175, 11 juillet 2022).", "start_char_idx": 2502, "end_char_idx": 2611, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "be7bbde9-e490-4c2c-94e6-d044473041d7": {"__data__": {"id_": "be7bbde9-e490-4c2c-94e6-d044473041d7", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "27", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "ff4b2f06-e75d-49bf-a591-2dbdbecd9d46", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "27", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}, "hash": "c49be629e339d9005b73494d1c1a207a4ac01d7daa9fc0707bf2e3fa66a17597"}}, "hash": "c49be629e339d9005b73494d1c1a207a4ac01d7daa9fc0707bf2e3fa66a17597", "text": "ARR\u00caT AVCIO\u011eLU c. T\u00dcRK\u0130YE \n25117.  Bien que la Cour puisse dans certains cas indiquer la mesure pr\u00e9cise, \ncompensatoire ou autre, que l\u2019\u00c9tat d\u00e9fendeur devra prendre, c\u2019est au Comit\u00e9 \ndes Ministres, en vertu de l\u2019article 46 \u00a7 2 de la Convention, qu\u2019il revient \nd\u2019appr\u00e9cier la mise en \u0153uvre de ces mesures (Ilgar Mammadov \nc. Azerba\u00efdjan (recours en manquement) [GC], no 15172/13, \u00a7\u00a7 154 et 155, \n29 mai 2019 ainsi que les r\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es).\n118.  En l\u2019esp\u00e8ce, elle a constat\u00e9 une violation du volet proc\u00e9dural de \nl\u2019article 3 de la Convention. Au-del\u00e0, la Convention n\u2019habilite pas la Cour \u00e0 \nformuler les injonctions et d\u00e9clarations r\u00e9clam\u00e9es par l\u2019avocat du requ\u00e9rant \n(McMichael, pr\u00e9cit\u00e9, \u00a7 106, et comparer avec Moreira Ferreira c. Portugal \n(no 2) [GC], no 19867/12, \u00a7 102, 11 juillet 2017 et Bochan v. Ukraine (no. 2) \n[GC], no. 22251/08, \u00a7 33, ECHR 2015).\nPAR CES MOTIFS, LA COUR, \u00c0 L\u2019UNANIMIT\u00c9,\n1.D\u00e9clare la requ\u00eate recevable quant au grief tir\u00e9 de l\u2019article 3 de la \nConvention et relatif \u00e0 l\u2019effectivit\u00e9 de l\u2019enqu\u00eate p\u00e9nale et irrecevable pour \nle surplus ;\n2.Dit qu\u2019il y a eu violation du volet proc\u00e9dural de l\u2019article 3 de la \nConvention ;\n3. Dit\na) que l\u2019\u00c9tat d\u00e9fendeur doit verser au requ\u00e9rant, dans un d\u00e9lai de trois \nmois \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle l\u2019arr\u00eat sera devenu d\u00e9finitif \nconform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 44 \u00a7 2 de la Convention, 10 000 EUR (dix \nmille euros), plus tout montant pouvant \u00eatre d\u00fb \u00e0 titre d\u2019imp\u00f4t sur cette \nsomme, pour dommage moral, \u00e0 convertir dans la monnaie de l\u2019\u00c9tat \nd\u00e9fendeur au taux applicable \u00e0 la date du r\u00e8glement ;\nb) qu\u2019\u00e0 compter de l\u2019expiration dudit d\u00e9lai et jusqu\u2019au versement, ce \nmontant sera \u00e0 majorer d\u2019un int\u00e9r\u00eat simple \u00e0 un taux \u00e9gal \u00e0 celui de la \nfacilit\u00e9 de pr\u00eat marginal de la Banque centrale europ\u00e9enne applicable \npendant cette p\u00e9riode, augment\u00e9 de trois points de pourcentage ;\n4.  Rejette la demande de satisfaction \u00e9quitable pour le surplus.\nFait en fran\u00e7ais, puis communiqu\u00e9 par \u00e9crit le 17 octobre 2023, en \napplication de l\u2019article 77 \u00a7\u00a7 2 et 3 du r\u00e8glement.\nHasan Bak\u0131rc\u0131Arnfinn B\u00e5rdsen\nGreffier  Pr\u00e9sident", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2077, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}}, "docstore/ref_doc_info": {"97ec16c0-f327-42f4-a886-a1250a8995de": {"node_ids": ["b1822c3f-4235-4816-b114-7932ffbf48bf"], "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "e149bfda-0b36-42f4-93c4-9283d4cfbb8b": {"node_ids": ["fade1455-9322-4f8d-bbca-7933a3816a9e"], "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "eae54e48-7a12-4681-a9d4-755c0c41090e": {"node_ids": ["2744253e-8768-46ee-ae24-86d9ddfc0ebf", "9f14cad4-fe1c-49f4-a286-cb047c7df4bc"], "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "2bf16f54-f523-4606-98bc-f7dc3761e014": {"node_ids": ["6e80083e-167c-4866-87eb-c2dbcaab05cf", "5c19ab3a-f703-44d4-865e-c55802b25eb4"], "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "d2635156-8b9e-4899-aebd-3db7b1209e74": {"node_ids": ["13cf95c4-ea42-4690-b674-22b56bb54a7f", "d0201557-f993-42eb-a1fd-3ae12676f308"], "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "f8edae3b-e177-472b-802a-b7f997cf19c4": {"node_ids": ["7142bf64-4af0-43f9-b616-38ffe4d27941", "c9d52f36-6019-4c74-80d0-7e15f1748552"], "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "580edd81-91ee-4533-b4ea-e2556cd2761a": {"node_ids": ["d4dccbd0-79ac-4bbc-96e7-c8693204e11b", "0165dad4-ab1e-4bb2-a266-6ac50edefdaf"], "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "513737a8-b550-419f-a728-acc73e9a9b4d": {"node_ids": ["169719e6-c6ed-4f67-9856-f9e19bce6dd0", "7cdbded3-d0ae-4faf-9b5e-b6f102138d32"], "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "6053e1d4-f7b1-420b-aa50-ac2321bb7f0c": {"node_ids": ["f8780e20-5fe4-47ab-99c8-f9708cdcf0c4"], "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "20661f71-d63b-4165-8f02-8bb1db667591": {"node_ids": ["6f49de79-a18b-4457-a783-5b8bde7d80b8", "3a39faf8-00f3-4115-bfd0-b2580a3e91c3"], "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "c061cde4-3337-4ee7-8e3f-8feeacaf75bc": {"node_ids": ["ac1296e8-801d-4562-84b4-3cabf4e1b6b8", "368d2d4d-2eaa-418c-b7ec-740bfa1091a9"], "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "c1e14ce9-cf40-4ac3-82dd-0b46c6e47f27": {"node_ids": ["ebbfe674-31c1-4567-9179-4c2ab7a51b3c", "5660f979-5ed0-4b15-a1f5-40b52bb8a812"], "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "1dc22bc3-1dfa-48d1-8847-bba5f75d8994": {"node_ids": ["98bea028-6914-42f5-9624-2b49c6b310aa", "11b9c1ca-c982-42f2-b9ad-1e8ecac9e820"], "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "88f2af26-4547-4794-b18a-23827f87a19e": {"node_ids": ["790aebad-2a96-4893-805f-13d685530d37", "588b4c04-c5a8-490a-b178-1d7ab2af9858"], "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "7d143c28-80f9-40c4-abba-1f02da0531c8": {"node_ids": ["89f463d9-7708-4dc3-9ff8-b0e877b20071", "88f6ce9f-cba0-4a4b-904d-e636a369c8c3"], "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "9f79ca37-903e-4907-b20b-5c77e837fe23": {"node_ids": ["8ba8c494-68d0-402c-b43f-eb072f41409e", "15490b3e-a32c-4725-935c-66ef32cbb8c9"], "metadata": {"page_label": "17", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "26d5311a-cc64-47ba-a753-ce93f36e7e62": {"node_ids": ["4b281532-5436-4d2d-b748-d3d0a4847327", "56122aa5-858d-46d9-b1be-3a5887144cab"], "metadata": {"page_label": "18", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "6b2d4b7c-51b3-4020-8485-daabac8f2058": {"node_ids": ["92c28fac-c5e3-48ec-8315-c215429d708a", "7295de6c-f801-4e51-9e48-e2dcf1947418"], "metadata": {"page_label": "19", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "41e7e3bc-35ee-46a9-9a4a-438b61f7026f": {"node_ids": ["cbd5decb-2518-4a17-a935-ddc7cfc099b1", "78eb966f-8e3c-42c9-b4ac-b78ee030d306"], "metadata": {"page_label": "20", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "3b11aff0-ecd8-4ebb-9eab-b5f8ab0e08e4": {"node_ids": ["810d8095-a32d-42c2-968f-1c486b332c4b", "75e14ad9-08d0-46f5-861a-25f0e6d15997"], "metadata": {"page_label": "21", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "55153561-e8da-47b5-b36f-9f130ea7e015": {"node_ids": ["47291bc9-e590-49a5-9406-82202ca7c5c1", "de095bb1-3583-4a3a-bf97-73f9d7cd6192"], "metadata": {"page_label": "22", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "5cc21410-fbdc-4d33-a9c6-a1cda8491484": {"node_ids": ["f961ca38-2e0a-4c53-a569-c1c3489a6086", "11bf2033-39b4-4337-ab6f-c2bd9cb1195b"], "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "7ede685c-38ed-45f0-bd73-3681fd34a482": {"node_ids": ["915f5b80-d73f-46d7-92c0-ff054765a48a", "6e99fb48-173b-4675-a1a4-24125ec9eafc"], "metadata": {"page_label": "24", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "929d1fa0-a45a-4be5-849a-42e662b6c805": {"node_ids": ["a75b0a45-c8f7-42c0-b8d8-6cd07ce5512b", "0c96d40f-5fcd-4dcf-902d-c9e31fbda1af"], "metadata": {"page_label": "25", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "30d2a987-78bc-4399-a169-9bcdbcf29ce1": {"node_ids": ["5f251e9e-14aa-40a1-9e0b-80182c28b047", "9c13dd15-9d45-4eb8-85aa-2cd7d7efa6e3"], "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}, "ff4b2f06-e75d-49bf-a591-2dbdbecd9d46": {"node_ids": ["be7bbde9-e490-4c2c-94e6-d044473041d7"], "metadata": {"page_label": "27", "file_name": "AFFAIRE AVCIOgLU c. TU\u0308RKiYE.pdf"}}}}